<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>随笔记录簿</title>
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://fengmo.com/"/>
  <updated>2017-07-22T04:19:25.000Z</updated>
  <id>http://fengmo.com/</id>
  
  <author>
    <name>墨路安然雪自沉</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>【瓶邪】好久不见 Chapter 9</title>
    <link href="http://fengmo.com/2017/07/22/%E5%A5%BD%E4%B9%85%E4%B8%8D%E8%A7%81chap9/"/>
    <id>http://fengmo.com/2017/07/22/好久不见chap9/</id>
    <published>2017-07-22T04:18:31.000Z</published>
    <updated>2017-07-22T04:19:25.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>“医生我晕血啊，唉，你快放开我，”吴邪的吵闹声在医院的回廊中响起，给素来安静的VIP住院部增添了一丝热闹的气息。</p>
<p>吴邪从小就晕血，因此他从来都小心翼翼地不敢碰破点儿皮，生怕看到血出来会直接休克。好在这么多年他作为吴家大少爷保养得极为不错，并没有受伤，感冒发烧什么的也多有专门的家庭医生看病。</p>
<p>但这一次一切都过于匆忙，吴家甚至都还没有得到消息。而吴邪此时刚刚醒过来，看到自己独自在病房本来就已经吓得不行了，一听要抽血就更是大踢大闹起来。</p>
<p>而就在他拼命喊着“小爷不干”的时候，一双微微冰凉的手覆在了他的眼睛上。</p>
<p>吴邪一下子就不挣动了，任凭张起灵的手掩着他的视线，不让他看到血从身体中抽出流入试管的场景。</p>
<p>从来都只有这个人，才能给漂泊不定的他最难能可贵的一份安全感。虽然他还在怨恨别扭着张起灵留在他身上的那些印痕，但他终归还是在乎张起灵的，哪怕不能重归于好，也不想太为难他，看他伤神。</p>
<p>很快大夫就抽完了血送去化验了，于是房间里就只剩下了张起灵和吴邪两个人。</p>
<p>尴尬的气氛在两个人中间不断蔓延，知道吴邪终于忍不住开口道，“你今天去哪里了？”</p>
<p>他讨厌张起灵早上接完电话后转身就走的决绝，既然你要搞什么不辞而别，干嘛还要回来。</p>
<p>张起灵愣了一愣，并没有答话。这倒不是因为他出去鬼混了没法和吴邪解释，而是由于他一天都在焦头烂额地处理单位的烂摊子根本不知道从何说起。</p>
<p>“王先生，您说吴邪抢走了您车上的财务，还损坏了内部的设备。那我问您，一个机长的月收入是这些总损失费的几倍有余，这怎么可能？”</p>
<p>张起灵沉着地看着对面的男人，知道他此行的目的绝不仅仅是状告吴邪这么简单。这案子的逻辑到处不通，对方不可能真的傻到业内金牌律师那里申诉一个这样脑残的案子。</p>
<p>果然，对面的王先生冷笑了一声，从怀中掏出一个信封甩在张起灵的桌上后就转身离开了。</p>
<p>张起灵看着男人离开的背影蹙了蹙眉，抬手拿起桌子上的信封看了一下署名就明白了，居然又来这套。</p>
<p>“吴邪–”张起灵刚启唇想说自己只是去工作，然后想和吴邪道歉受春药影响一事，却被吴邪一抬手止住了。</p>
<p>吴邪已经不想听了。</p>
<p>七年前如此，七年后还是这样，他本以为张起灵这七年好歹该有些长进的，结果竟然还像当初那样，一点都没有检讨自己的错误，“你不用再说了，我不想听道歉，对不起三个字我从你嘴里听到的还不够多吗？”</p>
<p>吴邪使劲摇了摇头，所谓哀莫大于心死，大概就是如此了吧。</p>
<p>张起灵终究不是个多话的人，也不知道该要怎么解释，怎么道歉，怎么求得原谅，只能静静看着吴邪，黑眸的空灵里承载着无限的寂寞。</p>
<p>“对不起，”所以张起灵还是将这三字金言说了出来，然后他就起身朝门口走去。</p>
<p>吴邪看见张起灵的动作，心下虽仍是不满，但却也害怕，于是不经脑子就大喊了一句，“小哥你别走啊。”</p>
<p>那一瞬，张起灵背对着他的身体顿了顿，从吴邪的角度看他似乎有些僵直。不过这都不重要了，因为张起灵又淡淡说了一句“对不起”后就走出了病房。</p>
<p>吴邪看着张起灵毅然决然的身影走出视线，气得差点把放在一旁的花瓶朝着强扔。好在他理智还在，知道在医院还是要少惹麻烦，才延长了可怜花瓶的寿命。</p>
<p>平静了点以后他给解雨臣打了个电话，让他帮忙捎点夜宵过来，毕竟一天都没吃饭他实在是饿得慌。</p>
<p>解雨臣这天刚好加班，很快就买了些简单的粥菜，来找吴邪，“哟，咱们吴大机长这是怎么了，都跑到医院来了？”</p>
<p>吴邪冲他翻了翻白眼，“行了行了，别揣着明白装糊涂了。你别以为我不知道只有你的势力才能让我进VIP病房。”</p>
<p>解雨臣被看穿了心里有些不甘，反驳道，“你怎么不猜是你三叔干的呢，他也是大夫啊，当初还那么器重张起灵，难保他不会出手不是嘛？“</p>
<p>吴邪听见”三叔“二字时眼神闪烁了一下，但随即又恢复平静，”得了吧，他又不是不知道我还有你这个发小在医院啊，怎么可能随意就动用关系，你还真当吴家的关系那么好用哪。“</p>
<p>“得得得，您老有理，”解雨臣一边跟吴邪斗嘴，一边给他从保温盒里盛了一小碗白米粥，“不过呢，再有理你也得给我吃东西。”接着就舀出一勺递到了吴邪的嘴边。</p>
<p>吴邪下意识地皱着眉头向后闪躲了一下，可是解雨臣却没有收手，“你快点吃，我特地从你喜欢吃的那家粥面店买的，就是小时候咱们每次晚自习过后都回去的那一家。”</p>
<p>“唉？你说那家粥里喜欢放点姜和花生米调味的店呢？居然还在啊，”吴邪的精神一下子被调动起来，从解雨臣手里抢过勺子和碗，大口大口地吃起来，“呼呼，好烫啊，不过还是当年的那个味道，好怀念。”</p>
<p>“是吧，我就知道你这么多年没吃了，肯定喜欢得要命。”解雨臣笑了，他一直还记得吴邪小时候天真烂漫说要娶他的样子。</p>
<p>虽然他对吴邪并不是爱情，但却是最最浓烈的友情，或许有时真的会甚于爱情吧。</p>
<p>两个人一边聊着过去的事情一边分享着以前喜欢的小菜，就好像回到了那些转瞬即逝的时光。</p>
<p>而他们都没注意到的，或者说吴邪并没注意到的是，VIP病房的门被一个人开了。那个人此时正拎着一大袋子食物站在门口，就那么看着吴邪和解雨臣愉快地聊天。</p>
<p>“吴邪，”站了一会儿之后，那个人终于开了口，声音意外地有些干涩。</p>
<p>吴邪听到那清冽的声音差点从床上蹦起来，这个死闷油瓶子不是走了不想管我了吗，怎么还买了吃的？</p>
<p>但他吴邪是谁，就算心里头有再多弯弯绕绕，嘴上也绝对不说的人啊，何况两个人还在瞎闹别扭，“我不需要吃的了，已经吃饱了。”</p>
<p>他明明也没有在气张起灵之前折腾他到住院的程度，可心里就是有股无名火往头上冲，催促着他说出一句又一句过分的话将两个人已经结冰的关系推向深渊。</p>
<p>整个屋子很安静，甚至可以说是寂静了。他们三个人就保持着原来的姿势待了很久，直到张起灵终于开口，“好。”</p>
<p>说罢，没有一丝多余的留恋，张起灵转身快步走出了病房，并假装没有听到吴邪在屋里摔锅砸盆的巨大声响。</p>
<p>TBC</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;“医生我晕血啊，唉，你快放开我，”吴邪的吵闹声在医院的回廊中响起，给素来安静的VIP住院部增添了一丝热闹的气息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吴邪从小就晕血，因此他从来都小心翼翼地不敢碰破点儿皮，生怕看到血出来会直接休克。好在这么多年他作为吴家大少爷保养得极为不错，并没有受伤，感冒发烧什
    
    </summary>
    
      <category term="好久不见" scheme="http://fengmo.com/categories/%E5%A5%BD%E4%B9%85%E4%B8%8D%E8%A7%81/"/>
    
    
      <category term="瓶邪" scheme="http://fengmo.com/tags/%E7%93%B6%E9%82%AA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【瓶邪】好久不见 Chapter 8</title>
    <link href="http://fengmo.com/2017/07/22/%E5%A5%BD%E4%B9%85%E4%B8%8D%E8%A7%81chap8/"/>
    <id>http://fengmo.com/2017/07/22/好久不见chap8/</id>
    <published>2017-07-22T03:04:16.000Z</published>
    <updated>2017-07-22T03:12:05.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>“嗒嗒嗒嗒，”张起灵手腕上的机械表尽职尽责地工作着，时针与分针的组合无声地说着此时已经是下午2:30了，而躺在床上一身病号服的吴邪还是没有醒来。</p>
<p>VIP病房里安静得吓人，张起灵憋着眉，眼神逡巡在吴邪惨白惨白的脸上，看着他眼睛红肿的样子心疼得不行。</p>
<p>–这天早上—</p>
<p>张起灵正愣愣地坐在床边，长刘海微微遮住了视线。</p>
<p>随着昨晚的记忆逐渐回到他稍微清醒了些的头脑里，他才知道自己昨晚因为春药控制不住自己，是怎样严重地伤害了吴邪。七年不做了，一下子就这么粗暴，恐怕吴邪根本承受不来。而且他昨晚还是内射，估计现在吴邪已经发烧了。</p>
<p>意识到这一点，他赶紧从床上弹了起来。</p>
<p>也没怎么收拾自己，他就套了一件平常最爱穿的蓝色连帽衫直接开车去了吴邪在的酒店。</p>
<p>他可是知道以吴邪要强的性格在这个时候是绝对不好意思给好朋友打电话的，尤其是出了名八卦的黑瞎子和护犊子的解雨臣。</p>
<p>把车泊进车位以后，张起灵就和胖子在酒店大堂汇合了。之前张起灵知道吴邪回来了以后就和胖子说了，今天正好是个让两人见面的好机会，想来也能缓和一下吴邪的情绪。</p>
<p>两人一前一后的进了电梯，仍旧是多年前的相处方式—张起灵沉默不语，胖子滔滔不绝。</p>
<p>3分钟总结下来，胖子的一番高见和无数个问题，完全可以总结成一句话—吴邪和小哥现在关系到底怎么样了。虽然胖子是个说话方面的高人，没少拐弯抹角的，但这些小伎俩在张起灵这个律师眼里根本不算什么。</p>
<p>不过，虽然他听得懂胖子的意思，却不代表他必须回答。何况现在连他自己都不知道吴邪和他到底算什么了。炮友？恋人？单相思对象？太难界定又模模糊糊的关系让他都不想去详细思索。</p>
<p>胖子看着他双唇紧抿一声不吭的样子，心里也猜了个大概。下了电梯，两人缓步走到了吴邪的酒店房门前。胖子心眼儿多，先用当年三人制定的专属于张起灵的暗号敲了门，打算好好整蛊一次，也不管张起灵再他后面一脸纠结的样子。</p>
<p>果然他一开门，就看到了吴邪的右勾拳迎面而来。他矮身看看躲过了愤怒的一拳，并成功地落在了他身后人的脸上。</p>
<p>胖子在心里偷笑，果然还是爷爷我聪明，就知道小哥追妻之路不是一帆风顺，早做了准备，不然遭殃的可就是自己啦。他看着张起灵脸上淡淡的红印，暗自啧啧感慨。</p>
<p>而吴邪见差点打错了人，也赶紧尴尬地收回来了手。毕竟打心眼儿里他也没想要揍张起灵，要知道就以某人跆拳道黑带的功夫，躲他这几下小打小闹还不是跟吃饭喝水一样简单。不过不管今天他是真的想不到吴邪会出拳还是故意为之来博取同情，吴邪都不打算给他什么好脸色。</p>
<p>总之有句话叫什么来着，自己立的flag，管他什么代价都得进行到底。反正吴邪就是不会承认自己在看见张起灵的那一刻就已经心软了的。吴邪这样想着，把张起灵和胖子都放了进来。</p>
<p>“小天真，胖爷我是不是很机灵啊，既让你见到了小哥，还让你复了仇，哥们儿够意思吧。”胖子就不是个省油的灯，一见面就大嗓门广播自己之前的小计谋。</p>
<p>“啧啧，行了行了，我还不了解你嘛，”吴邪勉强应付着，揉了揉一直突突跳着的太阳穴。</p>
<p>“小天真，我这可是帮你哪，你居然不领情啊，啧啧啧。”胖子此时的嗓门对于精神无比脆弱的吴邪来说实在是太大，震得他眼前一片恍惚，似乎有什么东西不停地闪烁，眩晕感瞬时袭来。</p>
<p>他终于还是撑不住自己早就不停发颤的小腿，整个人往地上倒去。</p>
<p>他的世界天旋地转，疼痛随之袭来。他不知道自己有没有摔到地板上，只记得昏迷前看到的，是张起灵充满着担忧的黝黑双眸。</p>
<p>吴邪陷入昏迷之后，似乎做了一个很长，很长的梦。</p>
<p>梦里的画面正是前一天酒会上的场景。</p>
<p>张起灵穿着一身酒红色的手工剪裁西装，义正言辞地冷着脸替他挡桃花，却也因此被恼羞成怒的女人泼了一身红酒。</p>
<p>吴邪在梦里看着那似是刀刻一般的容颜，脑海里却突然想起了秦海婷说的话，“吴邪，我知道你这些年过得不好，但张起灵这些年也不见得好到那里去。你刚离开的几个月里，他消瘦得不成人形。要不是后来黑瞎子他们去劝他他可能还躺在酒瓶堆里。还有啊，他前年出了车祸生死一线差点活不过来。对了，他一个律师每到假期就去旅游，哪怕是最最危险的地方也无所谓，虽然表面上似乎只是为了拍一些漂亮的照片收藏，但我总有种直觉，那是因为你，吴邪。”</p>
<p>吴邪脑海中不断回响着的声音撞击着他的意识。他突然全身发抖起来，嘴里还不停地低声念叨着，“小哥，小哥。”</p>
<p>张起灵看着他脸色发白，头上不停冒着冷汗还一直发抖打颤的样子心里一阵抽痛。不过刚刚已经给他输了退烧的药和消炎药，想来过一会儿会好转的。</p>
<p>当时他看到吴邪晕倒真的是要崩溃了，赶紧抱着人开车去医院。一路不停闯红灯，到了医院也是瞎撞。好在正好碰上了来加班的解雨臣，这才把吴邪安置到了VIP病房，还给他找了主任医师看病，开了药给他输液。</p>
<p>医生说吴邪晕倒主要是因为体力不支，又高烧39度多，好好休息休息补补觉应该就没什么大碍了。虽然知道吴邪的突然抖动可能和药物作用有一定关系，呓语也多半是药物刺激神经的结果，张起灵还是以此为由躺进了吴邪的被我，把人死死抱在怀里。他能感受到吴邪的推拒，但仍旧十分坚定地把右腿卡到了吴邪腿的上方，左右夹击，同时又将吴邪揽入怀里，这才让他老实下来。</p>
<p>吴邪此时正需要捂汗退烧，但张起灵天生就有些低的体温完全帮不上忙。无奈之下，他只好抱了人，皮肤相贴，又把被子都掖好，两个人一起出汗了。不管怎么说，这也算是解决了吴邪乱蹬被子的问题，并且张起灵还正大光明地吃到了豆腐，何乐而不为呢？</p>
<p>于是在之后漫长的三个小时里，张起灵一直都浑身绷着劲儿控制着不时乱动的吴邪，并且成功地被厚厚的被子捂出了一身的白毛汗。</p>
<p>等过了一阵子吴邪的烧终于退了点，张起灵才起身讨好衣服，出去买了个外卖。他不敢买太油腻的食物，只好点了一些清淡的粳米粥和小菜。直到他回来吴邪仍旧没有醒，张起灵只好推了推他，希望他能稍微吃点东西。</p>
<p>虽说大夫考虑到吴邪昏睡的情况给输了一些葡萄糖，但毕竟还是正经食物来的好些，得要多吃点才能有抵抗力。可惜张起灵的贴心似乎完全不能被吴邪理解。吴邪醒了之后只是淡淡地扫了他一眼，就把他轰到沙发那曲看电视了，并且完全忽视了他的眼神道歉。</p>
<p>好在吴邪虽然生气却并不任性，把一大碗粥又喝了，之后就躺下睡了过去，脸上平淡得就好像之前在梦里一直呼唤小哥的人不是他一样。</p>
<p>张起灵其实早就做好了要打长期战的准备，也就没有太在意这些，只是在沙发上合衣躺了一会儿，半夜又不停地查看吴邪的情况，直到凌晨4点多吴邪体温终于稳定了，他在稍稍睡了一小会儿。</p>
<p>不过美梦终究都不长久。</p>
<p>当铃声响个不停的时候，张起灵终于从梦中醒来接了电话。</p>
<p>“喂？恩，这次是原告辩护人？好，我一会儿会去事务所看的，你让苏万整理好资料放我桌上就行。被告人叫什么？”张起灵的声音里还带着些清晨的朦胧，却在下一秒瞬间清醒，“什么！被告人是吴邪？”</p>
<p>TBC</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;“嗒嗒嗒嗒，”张起灵手腕上的机械表尽职尽责地工作着，时针与分针的组合无声地说着此时已经是下午2:30了，而躺在床上一身病号服的吴邪还是没有醒来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;VIP病房里安静得吓人，张起灵憋着眉，眼神逡巡在吴邪惨白惨白的脸上，看着他眼睛红肿的样子心疼得不行。&lt;/p&gt;
&lt;p
    
    </summary>
    
      <category term="好久不见" scheme="http://fengmo.com/categories/%E5%A5%BD%E4%B9%85%E4%B8%8D%E8%A7%81/"/>
    
    
      <category term="瓶邪" scheme="http://fengmo.com/tags/%E7%93%B6%E9%82%AA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【瓶邪】好久不见 Chapter 7</title>
    <link href="http://fengmo.com/2017/07/22/%E5%A5%BD%E4%B9%85%E4%B8%8D%E8%A7%81chap7/"/>
    <id>http://fengmo.com/2017/07/22/好久不见chap7/</id>
    <published>2017-07-22T03:01:53.000Z</published>
    <updated>2017-07-22T03:03:51.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>吴邪醒来之后就挣扎着坐起来，却被睡梦中的张起灵死死箍着不能如愿。吴邪看着他紧皱眉头不肯松手的样子叹了口气，勉强先将胳膊从张起灵的压制中抽了出来，之后才把他扣在自己腰上的手一根手指一根手指地掰开，逃脱了他的“魔爪。”</p>
<p>不知道为什么，张起灵似乎睡得很熟，饶是吴邪这一通折腾，也没有醒过来。</p>
<p>大概是昨晚太累了吧，吴邪心里想着，长叹了口气。张起灵啊张起灵，我该说你什么好呢。算了算了，吴邪颇有种心已死的感觉，只摇了摇头，便想勉力撑着下床。</p>
<p>可是脚甫一着地就被后穴的刺痛弄得又瘫回了床上。这一痛，也让吴邪真真切切地回想起昨晚那种撕裂的痛和被不停折磨强制射精的难受，眼泪也随之聚在了眼里。</p>
<p>好在吴邪意识还算清醒，知道此时并不是多愁善感的时候。当务之急，自然是马上离开这个是非之地，免得张起灵醒过来两个人无比尴尬，尤其是吴邪现在浑身上下都是紫红色的吻痕，身后也还有昨晚精液流出凝固在大腿根的痕迹。 </p>
<p>吴邪痛得根本走不了路，只能先强撑着力气简单冲了个澡，缓解一下酸痛不已的肌肉，也不敢多碰那个明显已经撕裂出血的地方。之后他就迅速套上衣服，踉踉跄跄地上了街。</p>
<p>此时已经是清晨5点多了，虽说没有多少年轻人会在这个时候出来溜达，但很多老人已经陆陆续续出来晨练了。吴邪走在街上很是尴尬，毕竟就以他现在这种奇怪的走路姿势，估计连眼神不好的大娘们都要看出问题了。</p>
<p>他仔细琢磨了一下，反正附近的药店也都还没开门，想去买些软膏擦上也不太可能。算来算去，他还是先火速打了辆车，回了酒店。</p>
<p>载他的司机是个特别爱聊天的师傅，一直问东问西的，关于他的工作啦，情感生活啦，各种各样的问题，反正就是个闲不住嘴的。</p>
<p>后来吴邪实在被问得不耐烦，就直接塞了张票子堵了他的嘴。好在那人算是个见好就收的主，一看有钱赚也没再多说什么，甚至还好心地把吴邪搀回了房间。</p>
<p>回到酒店的他先是在床上瘫了好久，之后就去放了池子热水，打算泡个澡。他顺带还给解雨臣发了个短信，让他给自己送点跌打损伤的药膏来。</p>
<p>毕竟抹在那个地方的膏药什么的，每次都不是吴邪去买，他也不知道要具体买什么样子的，就打算拿跌打损伤的先凑合凑合。</p>
<p>解雨臣看到这条短信时自然是诧异的，转头问黑瞎子，“你说小邪怎么突然想起要药膏了呀，他也没受伤不是吗，昨天被泼又被打的人好像是张起灵吧？难道说昨天他俩搞到一起去了？”</p>
<p>黑瞎子昨天把吴邪诳去张起灵家的时候并没有告诉解雨臣，生怕他阻止。</p>
<p>而既然昨晚已经隐瞒了，现在就更加不能告知，不然受苦的人就还要包括他黑瞎子了。因此他只看了解雨臣一眼，不置可否，哼着小调就去了厨房，顺道还发了一条短信给手机里署名为“哑巴张”的人，“恭喜你一见着他就上了三垒啊。”</p>
<p>并不觉得张起灵能很快回复的黑瞎子将手机抛在了桌子上，毕竟张起灵估计正和吴邪谈情说爱呢。谁知短信息过去之后不到30秒就收到了回复，“吴邪走了。”</p>
<p>黑瞎子看了之后心里也是一愣，不知道吴邪这样做是不是还是因为当初的缘由。</p>
<p>如果在外人眼里他俩曾经那点矛盾绝对到不了非得分手的程度，可惜俩人性子都执拗的要命，不肯妥协，虽然硬耗了很久最终还是分了。</p>
<p>黑瞎子修长的手指叩击着手机屏幕，暗自分析着这其中的无数种可能。</p>
<p>然而他千算万算，机关算尽，就是没算出张起灵昨天跟个毛头小子似的伤了吴邪，而且还完全不自知。</p>
<p>但说到底，这件事也怨不得张起灵，一来药效太过于猛烈，里面又有强酒精作用使得张起灵断片断得厉害，二来张起灵失忆之后虽然身体依旧记得那种和吴邪契合的感觉，但做爱技巧什么的都不记得了，昨天又是那么突如其来的情况也没时间上网科普，加之吴邪的性子又向来吃硬不吃软，才发生了这样的人间惨剧。</p>
<p>正当黑瞎子在这揣摩吴邪的万千心思时，吴邪正泡在浴缸里装死。</p>
<p>呆呆看着酒店的天花板，脑子里净是些乱七八糟的东西。他想起曾经和张起灵之间的默契，又想到现在这个张起灵的冷漠，这个和他做的时候一点感情都没有，眼里只有欲望的张起灵。</p>
<p>所以说啊，哪怕过了7年，两个人之间最本质的问题依旧没有变。</p>
<p>他爱的张起灵不是眼前这个存在于世间，被抹了记忆的张起灵，而是那个和他一路成长，互相扶持依靠过来的人。没有了那些记忆，就算重新开始又能怎么样。</p>
<p>昨天，当他看到张起灵因为自己被泼了一身红酒也毫不在乎的时候，他恍惚间竟以为他的张起灵又回来了。</p>
<p>当他昨天下午哭着听秦海婷说，说张起灵这七年来如何过得像行尸走肉一般，只求能再见他一面时，他竟然就这样天真地以为，自己对于张起灵还是那个特别的，无可替代的人。</p>
<p>吴邪此时已经疲累极了，本来就是勉强靠撑着一口气才坚持到酒店的，加上路上司机的不停聒噪将他心里也弄得倦极了。如果不是他不停提醒自己在浴缸里千万不能睡着，不然可能会溺死，估计他早就已经跟周公下棋去了。</p>
<p>洗好出来之后，吴邪只觉得自己头晕晕乎乎的。不过他并没太放在心上，只当是泡澡泡太久被浴室里的热蒸汽给熏的。</p>
<p>心理上放松了许多的他这个时候才真正体会到昨夜疯狂的恶果，他从头到脚就没有一个部位是不在喊着酸疼的。</p>
<p>甚至他自己都没有注意到，他的腿肚子在不停地抽搐着，不知道是昨晚抻到筋了还是扭到了。</p>
<p>如果此时吴邪照照镜子的话，就会知道他现在有多憔悴了。脸色惨白还微带着点红色，眼窝都凹进去了，头发刚洗完还乱糟糟的，而身上的吻痕有的都有些发青了。</p>
<p>正在吴邪打算赶紧钻进被窝好好睡一觉的时候，“砰砰砰，”敲门声突然响了起来。笃笃的声音和沉稳的节奏，尤其是那听起来极像两人曾经暗号的强弱音，更让他确定门外的人就是张起灵。</p>
<p>而由于吴邪此时还对昨晚的事情耿耿于怀愤恨不已，因此他开了门就大声吼叫。</p>
<p>“行，你TM还敢来，看小爷我今天不削了你。”说着，拳头就抡了上去。</p>
<p>TBC</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;吴邪醒来之后就挣扎着坐起来，却被睡梦中的张起灵死死箍着不能如愿。吴邪看着他紧皱眉头不肯松手的样子叹了口气，勉强先将胳膊从张起灵的压制中抽了出来，之后才把他扣在自己腰上的手一根手指一根手指地掰开，逃脱了他的“魔爪。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知道为什么，张起灵似乎睡得很熟，饶是吴邪这
    
    </summary>
    
      <category term="好久不见" scheme="http://fengmo.com/categories/%E5%A5%BD%E4%B9%85%E4%B8%8D%E8%A7%81/"/>
    
    
      <category term="瓶邪" scheme="http://fengmo.com/tags/%E7%93%B6%E9%82%AA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【瓶邪】好久不见 Chapter 6</title>
    <link href="http://fengmo.com/2017/07/22/%E5%A5%BD%E4%B9%85%E4%B8%8D%E8%A7%81chap6/"/>
    <id>http://fengmo.com/2017/07/22/好久不见chap6/</id>
    <published>2017-07-22T03:00:28.000Z</published>
    <updated>2017-07-22T03:01:26.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>张起灵还在昏睡着，此时吴邪轻吮他的唇瓣，自然得不到应有的回应。但吴邪心下终归还是有些莫名的恼怒，就顺势咬了一下张起灵的下唇。</p>
<p>动作完毕之后他又抬眼仔细观察，见张起灵还是未曾醒来，他也起了玩闹之心。</p>
<p>微微嘟起的双唇轻轻划过张起灵修长的侧颈，停在了他的喉结上。他微吐舌尖舔了舔，满意地换来身下人的轻颤。</p>
<p>“吴—邪—”张起灵低吟。</p>
<p>“唉，你没事啦？”吴邪惊喜地抬头，看向张起灵才微微睁开的双眼，身子也随之上移。</p>
<p>由于方才撑了许久的胳膊有些疲乏，他就顺势趴伏在了张起灵的身上。过于兴奋的他根本没注意到现在是什么姿势。</p>
<p>而不经大脑就动来动去的直接后果就是—他的性器和张起灵的只隔了一层被子，并且此刻张起灵的性器还异常兴奋，好死不死地戳着他的阴囊。</p>
<p>“没事，”张起灵眯了眯眼，里面充斥着万分凶险的信号，额前的刘海则不断摩擦着吴邪白嫩的脖颈。</p>
<p>“吴邪，我很想你。”他说着，低沉的声音优雅而性感，刺戳着吴邪敏感的神经。</p>
<p>吴邪能感觉到张起灵那双手就规规矩矩地搭在他腰间，没有任何非分之举。他同时也能感觉到张起灵因为不停压抑欲望而颤抖的身体。</p>
<p>在这一刻，吴邪心底的最后一道防线软化了。本来就对张起灵的占有欲强得不行，再加上懂了他那种“我不是你的张起灵，你爱的不是我所以我不能和你上床”的心思，一下子就心疼得不要不要的。</p>
<p>眼前这个人总能挑起吴邪心头莫名的疼痛，不论是当年那个什么事情都自己扛的他，还是眼前这个就像个初经情事的小子一样的他，他都莫名其妙地喜欢。</p>
<p>没错，就是这么直白的，喜欢着。</p>
<p>吴邪并不在乎两人过了今夜之后会如何，因为在这世界上，只要我知道我爱你，就够了。</p>
<p>他掰开张起灵在自己腰侧的手臂，微微扭转头，带着丝丝温暖的气息看进了对方眼睛里。而张起灵在对上那双明眸瞬间愣住了，竟一句话都说不出。</p>
<p>“小哥，我知道你难受。”吴邪说着，就抬手去擦张起灵眉毛上面细密的汗珠，“我也很想你。”</p>
<p>最后一句话吴邪是在张起灵耳边一字一顿说出来的，撩拨着张起灵在春药折磨下仅剩的理智。</p>
<p>他终究只是凡人。此时此刻，随着春药药效的作用，内心深处的某种感觉愈加清晰，但随之而来的就是极为剧烈的头痛。</p>
<p>他知道，那是每次即将恢复记忆时都会阻碍他的力量，每每都会折腾得他几近昏厥。之后再醒过来的时候，他脑子里就会像被清洗了似的，空无一物，只记得一些琐碎的模糊画面。</p>
<p>“吴邪，你走，”张起灵推了吴邪一把，不想让他看到自己的这一面。</p>
<p>他不知道当自己被失魂症和春药两者同时控制了理智的时候，会做出什么样出格的举动，也不知道会不会因此而伤害了吴邪，他最在乎的人。</p>
<p>吴邪固执地摇了摇头，听过了秦海婷的话，他是真心实意地想要知道，他的小哥这些年都是怎么过的。</p>
<p>他不求能留下来陪他，只求能知道他这些年的点点滴滴。</p>
<p>“吴！邪！你不怕我伤害你是吗，滚啊！”张起灵这次却是咬牙切齿了，双重的折磨让他觉得脑袋几乎要炸裂开来。</p>
<p>他疼，所以想要发泄自己的疼痛，不停地抓挠着床单，却无济于事。他害怕，他冷，所以他不停颤抖着，却只是在做无用功。他欲火焚身，下身胀痛得几乎需要即刻的释放，所以他只能不停地上下撸动着茎身，搓弄着顶端，却始终无法释放。</p>
<p>吴邪看到小哥这样纠结痛苦，心疼死了，“小哥，小哥，”他摇着头扑上去，把张起灵一直扣在床单上的手掰开，十指相扣。</p>
<p>他吻住张起灵微张的双唇，舌尖探入他嘴里，却在张起灵刚想也伸舌回应交缠时调皮地离开，然后一路游移到张起灵的耳边，吹气道，“小哥，我帮你。”</p>
<p>不等张起灵再做出别的反应，他就跨坐在张起灵的大腿两侧，俯身蜻蜓点水般吮过张起灵的脸颊和额头。</p>
<p>他唯有以这样的方式，才能让他的小哥好受一些。嘴里满是张起灵汗液的咸味，吴邪却丝毫没在乎，反而像吃了什么人间美味似的，舔了舔唇。</p>
<p>接着，他掠过了刚才肆虐过的脖子，直接将唇印在了张起灵的锁骨上。</p>
<p>他还记得这里的触感。两个人还在一起的时候，张起灵很喜欢在将他填满之后抱着他起来，在屋子里缓步走来走去，让吴邪只能依靠他，为他不停尖叫，甚至被操哭。</p>
<p>那个时候吴邪虽然喜欢那种性器随着行走的颠簸不断抽出插入，摩擦过前列腺的快感，但那种灭顶的感觉实在恐怖，加之张起灵每次还都恶劣地让只吴邪能攀附于他，折腾得他哭爹喊娘的求饶，他并不喜欢这种体位。</p>
<p>所以每次他被折腾得累极了时，就爱咬张起灵的锁骨，并腹诽，让你折腾我，哼，老子要报复回来。</p>
<p>俩人做完张起灵身上青一块紫一块的，不是被怼的，就是被踹的，当然，还有被咬的牙印。</p>
<p>那时候两个人做完回床上休息，吴邪就会故意戳着那些被他弄伤的地方，恶劣地吐槽，“告诉你啊，不要小看小爷我，我也是很厉害的。”</p>
<p>结果是张起灵持续置之不理，直到最后吴邪终于炸毛，张起灵才会以吻封唇。</p>
<p>而接下来，就是自然而然又擦枪走火。</p>
<p>吴邪不愿再多回忆，毕竟过去的甜蜜只能更加衬托出现今的痛苦。</p>
<p>思及往昔，他只象征性地在张起灵的锁骨上咬了一下，却没留下太深的痕迹，估计这浅浅的牙印明早就能消退了。</p>
<p>时过境迁，心境不同，做法自然也会变。</p>
<p>张起灵感觉到了吴邪的犹豫，刚想出声安慰，却被吴邪下一秒做的事刺激得差点一个激灵射出来。</p>
<p>吴邪放过他的锁骨，直接游移到下腹，也不管那根硬挺支棱着的粗大性器，就舔上了张起灵的囊袋。</p>
<p>“唔，吴邪你—”这对于张起灵来讲不仅仅是身体上最敏感隐秘的地方被含住的快感刺激，更多的是他勉力撑起半个身子看到自己的性器蹭着吴邪的腮帮子，前端渗出的前列腺液流过茎身，擦过吴邪的脸颊，涂得那里亮亮的这幅诱人场景带来的视觉刺激。</p>
<p>“吴邪，起来。”命令式的口吻带着不容微词的坚定。</p>
<p>吴邪此时也有点害羞了，被张起灵伸手一拨就顺势离开了那个充斥着雄性荷尔蒙的地方，直起身跪坐在床上。</p>
<p>不得不承认的是，张起灵在他离开的七年间，命根子似乎比以前又粗大了些。看来今天菊花要遭殃了，吴邪的脸皱了皱，愁得很。</p>
<p>张起灵不是没看出吴邪脸上的犹豫和纠结，但他又不是吴邪肚子里的蛔虫，权当他是不想和自己做而犹豫不决。</p>
<p>但到了这个时候他实在是忍不住了，本来泡一夜冷水等药劲儿过去呢，估计也就是感冒发烧，过段时间就好了。</p>
<p>可是被吴邪这么一撩，心心念念了七年的人儿在他胯下一脸禁欲的样子实在是让他理智被焚烧得一干二净了。</p>
<p>这一刻，他任由理智被埋藏在内心深处，凭着本能控制着自己的身体。猛地起身，他趁着吴邪还在发愣的时候，一把把人拉过来抱在怀里，再一个翻身，就把吴邪压在了身下。</p>
<p>“吴邪，我想要你——”张起灵看进吴邪的眼里，用鼻尖轻轻摩挲着吴邪的。他眉宇之间的痛苦太过明显，连吴邪都伸手想要去抚平他紧皱的眉头。</p>
<p>张起灵没有阻止，只是眨着一双深邃的眸子，看着吴邪的手颤颤巍巍地伸到眉间，伸出拇指从眉头轻抚到眉尾。</p>
<p>吴邪叹气，这个闷油瓶子自己纠结难受还真当自己看不出啊。</p>
<p>他边腹诽着，边用双手环住张起灵，吻上他的额头“小哥，你累了吗？”想要借此一言逗张起灵笑一笑。</p>
<p>本来是句不带任何色情意味的话，却偏偏惹恼了张起灵这个闷油瓶子。</p>
<p>他并不搭话，却居心险恶地游离在吴邪身上的敏感点。</p>
<p>右手在吴邪的蝴蝶骨时而单指挑弄抚摸，时而整个手掌色情地摩擦，而左手则在吴邪的胸前绕来绕去，只在他乳头周围打转，却连乳晕都不稀得碰一下。</p>
<p>这种浅尝辄止的撩拨哪是吴邪受得了的。本来就已经是七年都没见了，这七年里他心里想着嘴里念着张起灵小哥的，根本放不下，这次不仅见了，一见还就上了床，还当真是发展迅猛。</p>
<p>身体许久没被碰过，这番有逗弄让他整个人都不知该上挺还是后仰了。反正他上下都被张起灵掌控着，就和砧板上的鱼差不多，任君采撰。</p>
<p>“小哥，你——”吴邪急得直瞪他，却只是干着急又不知道说什么好。恳求的话他搁不下面子，太浪荡的话他又不好意思说，左右为难，心下纠结不已。</p>
<p>张起灵只说了句，“不累，”就双手直接伸向吴邪的大腿，将他掰成了M型。再然后，张起灵的那根就直接插进了后穴。</p>
<p>“啊—疼，唔，张起灵，你，”吴邪死命推着张起灵的胸膛，“你出去。”</p>
<p>他疼得眼泪都下来了，却得不到一丝一毫的温柔回应，“恩—张起灵，啊—”</p>
<p>已经整整七年都没被碰过的地方，不仅仅干涩，还紧致得要命。张起灵这个时候什么都听不进去，整个人都被一股黑气笼罩着。</p>
<p>他似乎只能感受到甬道不断收缩的紧致，根本听不到吴邪都快算得上是哭喊的惨叫了。</p>
<p>“小哥，呜呜，啊—”吴邪不停地求饶。本来性器顶端那里就很粗，不易进入花穴，此时张起灵死命往里顶，那没经过扩张的地方自然被撕裂，渗出了血。</p>
<p>而张起灵定在那里皱着眉头，并不知道为什么吴邪那里干燥无比，不像想象中那么湿滑柔软。</p>
<p>他初经人事，根本就不知道该做些什么，偏生吴邪还误解他是故意如此，不停咒骂埋怨，弄得他心里难受，动作也就愈加粗暴。</p>
<p>好在此时随着血液渗出来，后穴那里也算多加了些润滑，吴邪的肠液也逐渐分泌出来，活塞运动自然就通畅得多了。</p>
<p>张起灵每次抽插都顶到穴心，换来吴邪的不停咒骂和求饶。</p>
<p>而吴邪整个人都泪眼模糊的，根本不知道自己瞎扯了些什么，反正后来他能发出的声音只有呻吟了。</p>
<p>幸好两个人所在的公寓隔音效果不错，不然的话估计整栋楼都要听到吴邪“小哥你别碰那里，”“小哥，难受，你他妈还动不动啊，”“张起灵，有本事你干死我啊，我告诉你小爷我明天一定弄死你”以及各种嗯嗯啊啊的尖叫声了。</p>
<p>这一夜，张起灵似乎把他当成了一个泄欲工具，一次又一次地顶撞着他，又一次一次地射在他身体最隐秘的地方，直到那里都被灌满，也不曾停止。</p>
<p>吴邪只知道那些粘稠的液体顺着自己大腿根子流到床上，直到最终他流着眼泪被操昏过去，张起灵也不曾停止过操弄。</p>
<p>而当他再次醒来时，已经是清晨4，5点钟了。</p>
<p>TBC</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;张起灵还在昏睡着，此时吴邪轻吮他的唇瓣，自然得不到应有的回应。但吴邪心下终归还是有些莫名的恼怒，就顺势咬了一下张起灵的下唇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;动作完毕之后他又抬眼仔细观察，见张起灵还是未曾醒来，他也起了玩闹之心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;微微嘟起的双唇轻轻划过张起灵修长的侧颈，停在了他
    
    </summary>
    
      <category term="好久不见" scheme="http://fengmo.com/categories/%E5%A5%BD%E4%B9%85%E4%B8%8D%E8%A7%81/"/>
    
    
      <category term="瓶邪" scheme="http://fengmo.com/tags/%E7%93%B6%E9%82%AA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【瓶邪】好久不见 Chapter 5</title>
    <link href="http://fengmo.com/2017/07/22/%E5%A5%BD%E4%B9%85%E4%B8%8D%E8%A7%81chap5/"/>
    <id>http://fengmo.com/2017/07/22/好久不见chap5/</id>
    <published>2017-07-22T02:58:58.000Z</published>
    <updated>2017-07-22T02:59:55.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>“吴邪，别闹。”张起灵低沉着声音对身下那个还在不停扭动蹭着他的人儿说，一向清冷的声音里竟染了一丝情欲。</p>
<p>“张起灵，”吴邪却是不依不饶地伸手揽住张起灵的腰，脸也不停蹭着张起灵的颈侧，“来吧，我可以接受的。不就是一夜情嘛，就算咱俩曾经在一起过你也不需要这样吧。”</p>
<p>他嘴里说着这样冷酷的话，眼眸里的意味却很难辨明。</p>
<p>张起灵摇了摇头，拼了全力忍着不断燃烧的欲望，左手握拳指甲几乎要嵌进肉里。</p>
<p>很多东西他不是不懂，只是他不想，也不能做。他知道，如果这一夜跨过这条线，一切都将翻天覆地。恐怕两个人之间唯一可能复合的机会，也将消失殆尽了。</p>
<p>他竭力控制，偏偏吴邪不让他如愿。他使了好大的力气伸手拨开吴邪毛茸茸的脑袋，却被意外地封住了唇。他不知道该如何形容那种感受，像是记忆深处的某些东西和它莫名契合。他下意识地伸出舌头舔了舔吴邪的唇瓣，惹得对方轻颤。</p>
<p>吴邪离开的七年间他从未对别人产生过欲望，即便是寂寞难耐的夜晚也都是抱着手机里仅存的几张他之前偷拍吴邪侧颜的照片，伴着回忆过去的疼痛难耐，整晚整晚地翻腾。</p>
<p>他不是没有尝试过忘掉吴邪。甚至有一段时间，他无比混蛋地觉得他忘记吴邪是天注定的。是不是老天都觉得他们不合适，定是要拆散他们。</p>
<p>可是后来他才明白，吴邪对于他，有多么的独一无二，上天不是觉得他们不合适，可能只是觉得他们太过神仙眷侣，连老天都嫉妒了。</p>
<p>如果根据胖子还有黑瞎子解雨臣所说，两个人的曾经真的太过美好。这也是张起灵过了七年都不敢去追逐吴邪的脚印的原因。</p>
<p>他不知道自己过去是个怎样的人。他小心翼翼，生怕自己和曾经的他不一样，伤害了吴邪心底的情感。他看得出那个人眼底的爱恋，却也知道，他看着自己的眼神，是透过这张脸在寻找过去那个有着两人共同回忆的张起灵，不是自己。</p>
<p>“吴邪。”张起灵压抑着又叫了一声，终究还是抵不过心中愧疚感慨万千，掰开吴邪仍旧揽在他腰上的手，撑身而起，向浴室的方向走了过去。他迅速锁上了门，也不管吴邪在外面如何，只自顾自地开了冷水，跨进了浴缸。</p>
<p>他抱着双腿坐着，任凭冷冷的水流击打在自己的后背上，不知道该哭还是该笑，最终只挤出一个连自己都觉得难看的表情。吴邪啊吴邪，你真的好残忍。</p>
<p>要想知道到底发生了什么，还要回到这天早上。</p>
<p>张起灵昨晚夜半把吴邪安顿好后就直接回了家里，倒头便睡，第二日醒来也是日上三竿。</p>
<p>索性这天是个星期六，他也难得休息在家不用准备case，便任凭自己好好调整调整作息了。律师这个职业无可避免的高强度工作，哪怕是他，也经常承受不住，需要及时调整状态。</p>
<p>谁想到，就是在这几个小时内，黑瞎子替他答应了晚上一个酒会的邀请，也就直接导致了后面的事情。</p>
<p>身为律师，社交自然不能少，但偏偏这律师界的传奇Kylin就从不交际，领导众人全凭本事和细致认真的态度。</p>
<p>而黑瞎子则恰恰相反，靠的更多是那种嬉皮笑脸的劲儿和在圈里数不尽的人脉关系。倒不是说他能力差，只是各有特色罢了。</p>
<p>手段不同，自然路子不同。再加上黑瞎子本是南方人，张起灵是北方人，两人的水平又不相上下，便因此被并称为“南瞎北哑。”</p>
<p>至于黑瞎子替张起灵答应参加酒会的原因，自然是完全出于私心。他不是没注意到之前张起灵只能假扮成一个中年秃子的样子尾随吴邪，心里也是有点过意不去，觉得还是要帮张起灵一把。毕竟不管怎么说，当年的事也不能完全怪张起灵。</p>
<p>然而明明计划好将吴邪送到会场之后两人就可以再次见面，好歹能说上两句话的事情，突然就失去掌控了。张起灵生生被人泼了一身红酒，之后还被人下了药。</p>
<p>不过黑瞎子这个看热闹不嫌事大的人对于意料之外的事表示非常满意，把张起灵送到曾经他和吴邪蜗居的温馨小屋后，还顺道给吴邪打了个电话。</p>
<p>主要是想问问他酒会参加的是否愉快，然后非常顺便地轻描淡写道，“哑巴好像被人下药了。”意料之中的沉默，然后吴邪就让他把张起灵所在位置发送过来。</p>
<p>黑瞎子送他的事情张起灵完全不记得，只知道因为药性欲火焚身醒过来时，就看到吴邪骑跨在自己身上，一脸“干嘛拒绝我，不过就是419而已”的表情。</p>
<p>他对吴邪不是没有欲望，只是不想辜负。他甚至觉得，如果不是刚才欲望缠身，一定会教训吴邪不要作践自己。</p>
<p>但这春药药性实在是太烈，张起灵不得不在此刻不停地冲凉水来缓解。而因为药性和吴邪刚才的挑逗，他的性器早就硬挺地立在了下腹。此刻，他身上的温度渐渐降了下来，那里却丝毫没有受到影响，反倒更胀得粗大紫红。</p>
<p>不知道之前那个女人下的什么药的张起灵心里愈加烦躁，急火攻心，身子更不舒服起来。内里的火烧灼着他的意识，而水流的冰冷蚕食着他的体力。后来，他几乎是半晕厥状态地昏在了浴缸里。</p>
<p>那个时候，他勉力支持的意识还在，身子却不太能动了，只听到吴邪焦急砸门的声音，和他迫不得已撬锁的声音。“小哥，小哥，”是他彻底失去意识前听到的，最后一句话。</p>
<p>吴邪，你终于又肯叫我，小哥了吗？</p>
<p>吴邪在打开卫生间的门，看到几乎淹没在水里的张起灵的时候，心差点没停跳。“小哥！”他叫了一声，扑上去赶紧拉他出浴池。</p>
<p>他的手碰到浴缸里冰冷刺骨的凉水的时候眼泪就下来了，“大秋天的你弄这么凉的水，嫌自己身体太好了是不是。”他边唠唠叨叨地埋怨着，边去捞张起灵。</p>
<p>然而不管怎么说，张起灵也是个一米八的大老爷们儿，吴邪一个人折腾起来有点费劲。好在张起灵不知为什么身上软得要命，大概是那春药的作用吧，才让吴邪得以踉踉跄跄地把人扛着弄到了床上。</p>
<p>此时春药的药效还没退，张起灵胯下的性器还怒气冲冲地指着天。吴邪这下子脸臊得通红，尽量不去看那里，还赶紧伸手给张起灵拉了被子盖上。</p>
<p>吴邪坐在床边，在内心深处唾弃了一下之前那个非要让张起灵和自己做来纾解欲望的自己，真是不知道哪根筋搭错了，干嘛做这种赔本买卖。</p>
<p>可是想着想着，他心里却愈加难受。张起灵之于他，和别人不同，他吴邪这辈子都输在这个人身上了。</p>
<p>当年离开他是为了他，现在回到他身边还是为了他。七年之久，也丝毫没有磨灭他心中对张起灵的占有欲。</p>
<p>吴邪琢磨着，突然呵呵笑了。果然，他吴邪也是个自私的人，明明知道没有希望，却偏偏还要霸占着张起灵。</p>
<p>他冷笑着，又想到今天秦海婷和他说的事情，眼底的泪水越积越多。他的手上下逡巡在张起灵的身上，不带情欲的意味，只有对曾经的怀恋。</p>
<p>他听到张起灵唇间微微颤抖着吐出的“冷，好冷，”便俯下身轻轻含住了张起灵因为泡冰水而有些青紫的嘴唇。</p>
<p>小哥，不会再冷了，有我呢。你还记得吗，你曾经说过的，我是你独一无二的阳光。</p>
<p>不过啊，人都说“无可奈何花落去，似曾相识燕归来。”</p>
<p>小哥，你说我们还有重来的机会吗。</p>
<p>也许吧，不过不论如何，今夜秋风萧瑟。我们终于可以，再一次以此为借口，时隔七年，抱在一起互相取暖。</p>
<p>TBC</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;“吴邪，别闹。”张起灵低沉着声音对身下那个还在不停扭动蹭着他的人儿说，一向清冷的声音里竟染了一丝情欲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“张起灵，”吴邪却是不依不饶地伸手揽住张起灵的腰，脸也不停蹭着张起灵的颈侧，“来吧，我可以接受的。不就是一夜情嘛，就算咱俩曾经在一起过你也不需要这样吧。”&lt;
    
    </summary>
    
      <category term="好久不见" scheme="http://fengmo.com/categories/%E5%A5%BD%E4%B9%85%E4%B8%8D%E8%A7%81/"/>
    
    
      <category term="瓶邪" scheme="http://fengmo.com/tags/%E7%93%B6%E9%82%AA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【瓶邪】好久不见 Chapter 4</title>
    <link href="http://fengmo.com/2017/07/22/%E5%A5%BD%E4%B9%85%E4%B8%8D%E8%A7%81chap4/"/>
    <id>http://fengmo.com/2017/07/22/好久不见chap4/</id>
    <published>2017-07-22T02:55:33.000Z</published>
    <updated>2017-07-22T02:58:13.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>吴邪整个人的精神都不是特别好，心里面憋了太久的情绪一下子翻涌上来实在是不舒服。桌子上面的菜都是他爱吃的。黑瞎子更是特意去后厨挑了条大一点的鱼做了西湖醋鱼。</p>
<p>这么多年了，楼外楼菜的味道却是一如当年，吴邪细细品味着，个中滋味只有自己才知道。</p>
<p>“小邪，多吃点。”解雨臣看得出吴邪的情绪低落，但又不能挑明了安慰，就赶紧给吴邪夹了些菜。</p>
<p>“恩，”吴邪应了声，哭得却更厉害。他冲解雨臣摆了摆手，尴尬地笑笑，“我去趟卫生间，你就不用跟来了。”</p>
<p>“好。”吴邪在解雨臣和黑瞎子担心的目光中走了出去。</p>
<p>“花儿爷，我这次的事情办得不错吧。”黑瞎子痞笑着，凑到解雨臣边上。</p>
<p>“去去去，怎么就不错了，居然把今晚吃饭的事情泄露给，咳咳，那个人。”解雨臣怕吴邪在外面听到，就没说了张起灵的名字。</p>
<p>“啧啧啧，”黑瞎子一脸委屈，“这我可就无辜了呀。我只是说吴邪来了这座城市，剩下的可什么都没说。”</p>
<p>解雨臣撇了他一眼，不再说话，只端起酒杯抿了一口。果然他们还是有缘的吧，只是不知道，有没有那个分能走下去。毕竟要有缘有分，才能算是圆满。</p>
<p>另一边吴邪在卫生间里胡乱抹了抹脸。他抬头看着镜子里的自己，心里乱糟糟的。</p>
<p>他这七年的日子过得如何，看看这张脸就清清楚楚了。当年他离开张起灵的时候还只是个小小的空少，如今终于才算熬到了机长的位置。但是机长这个职业，终究意味着多别离，而且就算不是高危也终究有点危险性。掰着手指头数数，这七年来大大小小的机上事故少说也得有个8，9件。</p>
<p>每次遇到危险他都会想起张起灵，想起他那副宠辱不惊的样子。以前他和张起灵天天腻歪在一起的时候，就总爱逗他，结果每次还都以失败告终，真不知道他那面瘫神功是怎么练成的。</p>
<p>而说到腻腻歪歪，两个人似乎是从那次张起灵表白后才真正开始每天秀恩爱虐狗的吧。那晚雨太大，张起灵也被淋得感冒了，吴邪心一软就把人留下照顾了。怎么说他也是因为自己病的嘛，吴邪这样自我安慰，假装并没有那么关心张起灵的样子。</p>
<p>张起灵那次烧得厉害，第二天夜里体温都到了39度多。吴邪站在床边急得麻爪，去投了点湿毛巾给张起灵敷上，却也还是没效果。于是他又赶忙骑车去买了急降的退烧药，张起灵吃了，情况才稍稍见些好转。</p>
<p>第二天白天，他坐在床边给张起灵喂粥，就问他，“小哥，你昨晚都烧那么厉害了，怎么就是不肯去医院啊？”</p>
<p>“不想，”张起灵仍然绷着一张脸，但吴邪却看出他似乎有些害怕。</p>
<p>不过，吴邪彼时还不懂张起灵为什么有时看起来那么的孤独，就随口一问，“小哥，你为什么这么怕医院哪？”</p>
<p>吴邪喂好了粥，让张起灵靠在他肩膀上休息，等着张起灵的答案。但过了许久，张起灵都未曾答话，吴邪于是推了推他的肩膀，以为他是睡着了。</p>
<p>“吴邪，”张起灵这才开口，声音里有着意外的沙哑，“我父母走的早。我没有过去和未来，我有时候怀疑自己是不是真的存在，还是一个人的幻影。”</p>
<p>张起灵说的话还是一如既往的简单，但吴邪却听懂了。他抱住张起灵因为高烧而有些过热的身体，轻轻拍着他的后背，“小哥，如果你消失了，至少我会发现。”</p>
<p>张起灵没再说话，但吴邪能感觉到他的心脏也因为自己而跳得更快了。</p>
<p>“咚咚咚，”敲门声响起，厕所外传来解雨臣带了些焦急的声音，“小邪你没事吧？”</p>
<p>吴邪甩了甩手，赶紧掸了张面纸擦了擦脸，应道，“马上就好。”他简单收整一下就推开了门，却正正好好撞进了一个男子的怀里。</p>
<p>“对不起对不起，真是不好意思，您没事吧？”吴邪赶紧赔礼，也才看清了这个人的长相。</p>
<p>他有点秃顶，是中年人的样子，估计年纪比他大些，看眉目之间倒是很秀气。不过他满脸油光发亮的，吴邪并不喜欢。</p>
<p>中年人很有些夸张地摆了摆手，“哎呦，没事没事，年轻人还是要注意看路啊。”说罢就进了卫生间。</p>
<p>吴邪心中不高兴，这倚老卖老的姿态是在干什么呀，如果真算起来他也不可能比我大10岁还多吧，居然占老子的便宜，真是不爽。</p>
<p>回到包间以后的他，心下虽然仍旧不被陈年旧事所扰，但面上还是尽量假装如常。推杯换盏之间，几个人也吃得差不多了。</p>
<p>之后解雨臣就派人送他回了酒店，临走前还塞给他一个笔记本，说是公司最新开发的，硬件软件的功能都还不错。</p>
<p>吴邪晚上酒喝得有点多，下了车迷迷糊糊地拎着东西往电梯走，却没看清前面小心地滑的牌子差点被绊倒。</p>
<p>他这一个趔趄被一直跟在他身后的张起灵看在眼里。张起灵不禁一个寒颤，下意识地就冲过去扶吴邪，“吴邪，你没事吧。”</p>
<p>“啊，谢谢这位大—叔。”吴邪脑袋还有点晕，看不太清东西，只看见他油亮的光头在眼前晃，就觉得他应该是个大叔了。</p>
<p>这句话听得张起灵是一脸无语，不过他也不会和吴邪计较什么，只是问了他房间号把人送到了地方就转身离开了。跟踪了这许久，张起灵也有些疲乏，想着吴邪在这几日内倒也不会立即离开，就打算回去仔细计划之后再来找他。</p>
<p>吴邪此时对于张起灵已经知道他回来的事实还一无所知。不过他倒也无所畏惧，毕竟现在的他可是神挡杀神，佛挡杀佛。虽然如此，这一夜，当他在King Size的大床上抱着床单滚来滚去的时候，却不停叨叨着，“这个王八蛋，占老子的便宜，看我再见他不给他个下马威。”</p>
<p>而此时的张起灵正在回家的路上，“阿嚏，”他打了个喷嚏，不知道是不是此时已经入秋，该要添些衣物了。</p>
<p>TBC</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;吴邪整个人的精神都不是特别好，心里面憋了太久的情绪一下子翻涌上来实在是不舒服。桌子上面的菜都是他爱吃的。黑瞎子更是特意去后厨挑了条大一点的鱼做了西湖醋鱼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这么多年了，楼外楼菜的味道却是一如当年，吴邪细细品味着，个中滋味只有自己才知道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“小邪，
    
    </summary>
    
      <category term="好久不见" scheme="http://fengmo.com/categories/%E5%A5%BD%E4%B9%85%E4%B8%8D%E8%A7%81/"/>
    
    
      <category term="瓶邪" scheme="http://fengmo.com/tags/%E7%93%B6%E9%82%AA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【瓶邪】好久不见 Chapter 3</title>
    <link href="http://fengmo.com/2017/07/21/%E5%A5%BD%E4%B9%85%E4%B8%8D%E8%A7%81chap3/"/>
    <id>http://fengmo.com/2017/07/21/好久不见chap3/</id>
    <published>2017-07-21T14:42:55.000Z</published>
    <updated>2017-07-22T02:54:48.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>吴邪低头跟着解雨臣进了楼外楼，尽管刘海戚着眼睛让他有些不舒服，他也并没有抬手整理。他低垂的眼眸里不知蕴了什么样的情绪。</p>
<p>“喂，你精神点好不好，这好歹是个接风宴啊。”解雨臣拍了拍他的肩膀，调笑了一句。</p>
<p>“物是人非，怎么可能还一样，”吴邪喃喃着，“连楼外楼在这七年之内都不知翻新了多少次，早已看不出当年的样子了。呵，真不知该要说什么好了。”</p>
<p>解雨臣知道吴邪隐了没说的后半句是什么，却只笑笑不语，继续向那个熟悉的包间走去。</p>
<p>此时的吴邪和解雨臣，一个是心不在焉，一个是在算计着后面的事情，并没有发现那个隐藏在角落里的男人。</p>
<p>两人信步走过，不知身后一直有人跟随。</p>
<p>张起灵不知道自己有一天还会做这么偷偷摸摸的事情。但是为了吴邪，他觉得很值得。</p>
<p>没错，他在接到黑瞎子的短消息之后，麻木了七年的神经终于又被调动起来了。他知道解雨臣和黑瞎子的住处，就在楼下瑟瑟的秋风里蹲了一晚上加上大半个白天，终于在下午3点多时一路尾随解雨臣到了中央公园。</p>
<p>他终于再一次，得见吴邪。</p>
<p>他不知道该如何形容这个七年后的他。如果说当年吴邪离开他时还有些青涩，今日的他已经完全成熟了，但却终究是一种带着苦涩的成熟。</p>
<p>张起灵对于当年的事情所记不多，哪怕这七年过去也只是模模糊糊地有些许片段闪现，闪现过后通常也是伴随剧烈的头痛，然后那些片段又被忘得一干二净。但就算他不记得过往的事情，他还是记得失忆后住院时吴邪对他的无微不至的。</p>
<p>只不过那些都是短暂的，他出院后不久吴邪就离开了他。他当时一头雾水，又被所有人都指着鼻子骂了半天，甚至家里人也是日日不停唏嘘。 </p>
<p>这些事情没有一件串得起来。</p>
<p>然而，他自己费力拼凑了7年都无果的真相，见到吴邪的那一刻反倒不那么重要了。天知道他张起灵，在又一次看到那个记忆中的人儿的时候，嘴角微勾，笑了。</p>
<p>他因为身上的麒麟纹身而在律师业内得了个绰号，叫“麒麟，”很多国外的朋友也喜欢叫他Kylin。同时，业内还广为流传着一句话，“麒麟一笑，阎王绕道，”就是说张起灵这一笑，阎王爷都判不好的案子，他都能搞定。虽然他不是法官，但他的能力绝对胜于法官。</p>
<p>他张起灵，从来都是没把握胜的官司，不接。</p>
<p>若是此时业内的人见了他的样子，估计要吓得迅速跑了。究竟是什么人，什么事，竟然能让大名鼎鼎的Kylin大人笑得温柔如水啊。</p>
<p>不过这都不重要，重要的是他穿着便服一直跟随在解雨臣和吴邪身后，一路就到了楼外楼。</p>
<p>张起灵失忆了，自然对楼外楼这地方并不熟悉，但这不代表吴邪也是如此。吴邪有时候都恨自己，恨失忆的人怎么不是他。如果他对于过去丝毫不记得了该有多好。</p>
<p>那样，就不会爱了，也就不会痛了。</p>
<p>吴邪走进那个熟悉的包间时，被里面华丽铺张的景象吓了一跳。然后他就看到黑瞎子站在桌子旁，一身黑色西装，手上还拿了束解雨臣最喜欢的，也是他最喜欢的白玫瑰。相较于他的惊讶，解雨臣倒是淡定得很，“我说，能不能不要每次都搞这套哄我。”</p>
<p>黑瞎子痞笑，“花儿爷，毕竟我做错了事嘛，你就当补偿喽。来来来，喝了这杯红酒就当气消了啊。”说着，他有模有样地开了红酒，给解雨臣倒了少半杯，很是狗腿地递了过来。</p>
<p>解雨臣一脸冷漠地坐了下来，冲吴邪说，“小邪啊，今天不用理这家伙。他最近抽风抽得厉害，不知道又是哪根筋搭错了。要不是我今天缺个苦劳力布置场地，打点菜品，才用不到他呢。”</p>
<p>吴邪闻言哈哈一笑，“学长啊，路漫漫其修远兮，没想到当年如此，在一起了还这样啊。”这句话是冲黑瞎子说的，倒是无比贴切。</p>
<p>想当年吴邪和解雨臣刚刚入校的时候，黑瞎子也是风中飘摇的校草一棵。说他所过之处必定跟着一群女生绝对不为过。然而，黑瞎子没看上那一群女生里的一个，却偏生爱了大一新生解雨臣，每天跟在他后面拎包打水送东西，弄得吴邪他们一群人都跟着享清福。</p>
<p>就是因为他，曾经有一句话风靡整个校园，“想做我男朋友吗，学学人家齐黑瞎，多扛几箱水，多送零食，多给打饭，最好还把晨跑都代劳了。”这话说得好像解雨臣在压榨黑瞎子似的，但事实却并非如此。</p>
<p>当时黑瞎子自觉自愿包揽了这些活计，而解雨臣一看有免费劳工自然也从善如流了。但同时，他对于黑瞎子经常调戏他两句，趁机揩油的行为十分愤恨，经常以暴力解决。这也就直接导致他住的宿舍楼经常传出黑瞎子杀猪一样的惨叫。</p>
<p>吴邪想着黑瞎子和解雨臣，又不可避免地想到了那个人—张起灵—当年和黑瞎子并称校草的冰山Kylin。虽然张起灵一直寡言少语，也不善表达情感，但他却和黑瞎子一样，当年无所不用其极地将吴邪这朵高岭之花摘了下来，从此捧在手心里宠着。唉，可惜世事无常，哪怕是曾经似水流年也追不回过去了啊。吴邪叹气，看着黑瞎子手中那束白玫瑰花，又有些恍惚。</p>
<p>当年的张起灵，就那样木讷地在七夕的那一天穿着一件深蓝色连帽衫，站在他家门口，手里捧着一束怒放的白玫瑰，向他表白。他不从，张起灵就一直站着，任凭瓢泼大雨也不曾动摇分毫。吴邪最终看得心软，开门让张起灵进来。张起灵却突然不依了，他说，“吴邪，对不起，我再去买束花吧，这束都—”说着还皱了皱眉。</p>
<p>吴邪定睛一看，可不是嘛，大雨早已把花瓣打得飘零，但他却不在乎，“小哥，只要是你送的，我都喜欢。”</p>
<p>吴邪至今都还记得，张起灵听到这句话时眼眸中充斥着的欢喜，和他紧紧抱住自己时的温暖。</p>
<p>不过白玫瑰啊，天真纯洁的象征，终究还是不再适合我了。吴邪轻轻叹着，眼圈却红了。他搅动着汤匙，任眼泪落在汤里，不溅一丝水花。</p>
<p>十年后的我，终究不再天真。</p>
<p>TBC    </p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;吴邪低头跟着解雨臣进了楼外楼，尽管刘海戚着眼睛让他有些不舒服，他也并没有抬手整理。他低垂的眼眸里不知蕴了什么样的情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“喂，你精神点好不好，这好歹是个接风宴啊。”解雨臣拍了拍他的肩膀，调笑了一句。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“物是人非，怎么可能还一样，”吴邪喃喃着，“连
    
    </summary>
    
      <category term="好久不见" scheme="http://fengmo.com/categories/%E5%A5%BD%E4%B9%85%E4%B8%8D%E8%A7%81/"/>
    
    
      <category term="瓶邪" scheme="http://fengmo.com/tags/%E7%93%B6%E9%82%AA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【瓶邪】好久不见 Chapter 2</title>
    <link href="http://fengmo.com/2017/07/21/%E5%A5%BD%E4%B9%85%E4%B8%8D%E8%A7%81chap2/"/>
    <id>http://fengmo.com/2017/07/21/好久不见chap2/</id>
    <published>2017-07-21T13:55:52.000Z</published>
    <updated>2017-07-22T02:54:37.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>吴邪是第一次在飞行途中经历这么大的暴风雨。窗外电闪雷鸣一片，让人看着有一种由内而外的恐惧感。而作为机长的他，此时不仅要对自己的性命负责，更要对整个飞机上的人的性命负责。这个意识让吴邪突然有种喘不上气来的压迫感。</p>
<p>他也是人，也会害怕，而此时的境况让他脑海中一片空白。为了摆脱困境，吴邪口中不停念叨着“镇定，镇定，镇定。” </p>
<p>这“镇定”二字是张起灵以前常对吴邪说的，尽管每次说不是嫌吴邪太吵就是嫌他又炸毛了。但或许正是因为这两个字与张起灵有莫大的关联，吴邪的心绪居然一下子平稳很多。与此同时，他的脑海里也又一次闪过了那个人清冷的身影。</p>
<p>时光飞逝，吴邪离开张起灵已经七年。这七年间，吴邪努力忘记过往。</p>
<p>他将以前所有的照片都收进了储藏室最深的一角。尽管舍不得扔掉两人相处点点滴滴留下的纪念，他还是铁了心地要走出这段阴影。</p>
<p>也正是因此，这七年间，吴邪不想，不念，不爱，不恨，只为忘却那个让他伤透了心的人，并且真的以为他成功了。但在那熟悉的身影又一次映入脑海的时候，吴邪那颗一直寻找着安全感的心崩溃了。</p>
<p>那一刻，空气仿佛凝结。</p>
<p>一帧帧记忆在这一刻如潮水般涌来，淹没了他内心的恐惧和颤抖。他又看到了他抱着张起灵亲吻缠绵，他拉着张起灵去逛街撸串，他和张起灵一起潜泳观鱼的画面。</p>
<p>他们，曾经那么美好，深刻心灵，却终究抵挡不住命运的阻挠。</p>
<p>再一次揭开那丑陋的伤疤，吴邪终究承受不住，只觉得眼泪缓缓从眼角划到嘴角，又滴落到地上。</p>
<p>小哥，我想你了。</p>
<p>“吴机长，多亏了你技术好啊，不然大家可能就活不下来了。”飞机顺利迫降后，空少王盟一脸崇拜地看着吴邪。</p>
<p>吴邪哈哈一笑，“就你小子会说话啊。行了行了，快去休息吧。本来就是长途，又碰上这种天气，累坏了吧。”</p>
<p>“哦，恩！”王盟点点头答应后，就哼着歌拉着行李箱离开了。</p>
<p>吴邪看着连背影都略显活泼的王盟眼前有些恍惚，那种天真烂漫，还真有点像当年的自己呢。</p>
<p>不知道那时的自己是不是也像这个二货一样是个愣头青。在小哥眼里肯定是，吴邪暗暗吐槽了自己一秒后就收敛了情绪。啧，能不能别老想那个混蛋了，小爷我才不伺候他呢。</p>
<p>吴邪拉着箱子过了海关，看着蓝天白云，长长地舒了口气。他为了交通方便，就近住在了机场酒店。</p>
<p>但毕竟离回程还有5天，他也不想闷在屋里足不出户，所以决定去自己曾经生活了四年的地方再看看。吴邪也想看看，他离开的七年间这座城市又有了怎样巨大的变化。</p>
<p>“小花，一起出去走走吧。”吴邪打了电话给解雨臣，想让他和自己同去，虽然连他自己都不知道这是不是因为他不敢一个人在这座城市出行。</p>
<p>“好，明天下午4点，中央公园见。”解雨臣挂断了电话，转头对还在跪键盘的黑瞎子道，“小邪来了，明天陪他去逛逛吧。”</p>
<p>“呵呵，我以为小三爷曾经说他这辈子都不会再踏进这座城市一步了呢。”黑瞎子仍旧戴着眼镜，眼神中一闪而过的一丝不明情绪被遮掩了。</p>
<p>解雨臣自然是了解瞎子的脾气的，开口劝道，“他这次也是不得已，飞行途中遇到暴风雨迫降在这边了。”</p>
<p>解释过后，是一种漫长的沉默，就像吴邪和张起灵之间横亘的七年一样。</p>
<p>良久，解雨臣和黑瞎子都没有说话。</p>
<p>解雨臣终于选择了打破沉默，“这对他俩来说也是个机会，就看缘分够不够了。”</p>
<p>黑瞎子依旧不语，但手机屏幕上显示着收件人为张起灵的短信息“吴邪来了”早已发了出去。</p>
<p>吴邪，解雨臣，黑瞎子都是A大的学生。</p>
<p>这一次吴邪最想回去看看的地方也是大学的校园，毕竟里面承载了太多的回忆，太多的青春。</p>
<p>“你真的要回学校看看？”解雨臣和吴邪并肩走在路上，带着一丝不确定的语气，小心翼翼地问道。</p>
<p>“恩，是时候了结了。兜兜转转了这么久，七年了，也是时候彻底结束这段感情了。”吴邪叹了口气，望着远处的天际线，心里像是压了块石头，</p>
<p>“当年我给自己定的期限是十年。如果十年之后他仍旧没有好转的迹象的话，我就必须放手了。可是你知道吗，小花，”吴邪顿了一顿，继续说道，“之前飞机出事的时候，我第一个想到的人就是他。我忘不了他，还有那些过往。在那一刻，我觉得我一定要和他和好。可是—”</p>
<p>解雨臣听出了吴邪声音里的哽咽，打断了他，“小邪啊，不想说就不要说。我其实懂你的心思的。而且，忘了那段日子可能对你们两个人都有好处吧。”</p>
<p>不过，解雨臣苦笑了一声，在心里想道，就算你能放下，张起灵就一定愿意放下吗？</p>
<p>吴邪啊吴邪，你离开了他七年，他明明都失忆了却还一直想着你，七年不忘。或许你们，真的还有缘分吧。</p>
<p>想着，他给黑瞎子发了一条短信，“好好按照计划行事，别给我出什么幺蛾子。”</p>
<p>几分钟后，黑瞎子回复，“一定的，我办事你放心嘛。所以说，花儿爷，今晚~~”</p>
<p>“滚。”解雨臣毫不留情。</p>
<p>吴邪在旁边一眼撇到了解雨臣发出的短信，哈哈大笑，“哎呦，你们俩都情侣关系了，还天天打呀，哈哈。”</p>
<p>解雨臣白了他一眼，“这还叫打？”</p>
<p>吴邪噗嗤一声笑了不再说话。而在餐厅的黑瞎子突觉背后吹来一股冷风，“阿嚏，谁念叨我呢这是，”他咕哝着，却还不忘继续指挥，“你，把花摆正点，听见没有。你，酒先不要打开。还有你，……”</p>
<p>“所以说，今晚有我的洗尘宴？”吴邪明知故问道。</p>
<p>“是啊，”解雨臣微勾嘴角，轻笑一声道，“算是安抚你受惊吓的小心灵嘛。喏，这不是到了吗。”</p>
<p>吴邪闻言抬头，看见大字招牌上书，“楼外楼。” </p>
<p>看见这三个大字，吴邪狠狠哆嗦了一下，怀疑地看了看解雨臣，见他是认真的，这才缓步跟上，走进了这个太过熟悉的地方。</p>
<p>TBC</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;吴邪是第一次在飞行途中经历这么大的暴风雨。窗外电闪雷鸣一片，让人看着有一种由内而外的恐惧感。而作为机长的他，此时不仅要对自己的性命负责，更要对整个飞机上的人的性命负责。这个意识让吴邪突然有种喘不上气来的压迫感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也是人，也会害怕，而此时的境况让他脑海中一片空
    
    </summary>
    
      <category term="好久不见" scheme="http://fengmo.com/categories/%E5%A5%BD%E4%B9%85%E4%B8%8D%E8%A7%81/"/>
    
    
      <category term="瓶邪" scheme="http://fengmo.com/tags/%E7%93%B6%E9%82%AA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【瓶邪】好久不见 Chapter 1</title>
    <link href="http://fengmo.com/2017/07/21/%E5%A5%BD%E4%B9%85%E4%B8%8D%E8%A7%81chap1/"/>
    <id>http://fengmo.com/2017/07/21/好久不见chap1/</id>
    <published>2017-07-21T13:53:07.000Z</published>
    <updated>2017-07-22T02:54:28.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>“这一次还要多谢张律师了，真是多亏了您我们孩子才能胜诉啊。”一对中年夫妇走过来握住张起灵的手不住感谢。而之前在庭审过程中一直都战战兢兢坐着，不敢多语的姑娘云彩也站了起来，对张起灵投来倾慕的目光。</p>
<p>虽然周边充斥着对自己的赞许声，张起灵却仍旧是一副冷冰冰的样子，并没有被这种所谓温馨的场面感动。他不动声色地抽回自己被握得有些热的手，只点点头，冷淡应了一声后就快步离开了法庭。</p>
<p>很多人都说他这样会给客户留下不好的印象，但他依旧我行我素，独来独往。</p>
<p>是的，他生来孤独，哪怕做了律师也是一样。</p>
<p>从他的角度看，律师这个职业讲究的不过是证据和口才，社交与否并不作为必要条件。何况，如果他真的觉得在一个案子上需要与一些人社交才能获取足够充足的信息的话，他也完全可以做到和别人称兄道弟，推杯换盏。</p>
<p>不过都是工具罢了，结果才是最重要的。</p>
<p>而结果高于一切，就是他生存和生活的法则。</p>
<p>法庭所在的位置很特殊，周围是一片从百年前就存在的树林，如今都已经树高十米，林荫茂密。</p>
<p>张起灵踏上山间一条小路，徒步前往那个最熟悉，也是每天都要去的地方。一路上，片片火红色的树叶摇曳飘落，偶尔掉在他的头上他也毫不在意，只是执着地一步步向前走去。脚下踏着坚定和一种莫名的沉重，似乎每走一步，就能离曾经的记忆，更近一些。</p>
<p>此时已经是深秋，凉风拂过，张起灵突然觉得自己左手手腕有点热热的。他不由低头看了看，发现那里居然被云彩的父母握得有些微微泛红。不过这抹红色倒是给他本来苍白的皮肤添了些淡淡的色彩。</p>
<p>他揉了揉自己的手腕，突然觉得脑海中似乎有些记忆碎片一闪而过。那一抹红色不停刺激着他的神经，似乎，似乎在曾经什么时候，他也见过相似的场景。意识到这一点的他精神瞬间亢奋了起来，拼命捕捉着那些在脑海中不断翻腾的混乱记忆之间的丝丝联系，试图找到那段相似的记忆。</p>
<p>而随着记忆渐渐浮现的模糊人影似乎是……那个叫吴邪的青年。</p>
<p>“小哥，你没事吧。来，我给你上药。”吴邪边说着，边拿着棉签蘸了药水，轻轻涂抹在张起灵额头的伤口上。而张起灵则轻轻揽上了吴邪的腰，任他一边唠唠叨叨地数落自己，一边给自己涂药。</p>
<p>不过扶上吴邪腰际的瞬间，他明显看到对方的眉头皱了一下。本来他还没怎么在意，但手上一加重力道，他就又看到吴邪咬上了嘴唇的动作。心下一寒，他翻身把吴邪压在床上，顺手掀开了他的T恤衫。</p>
<p>吴邪反应过来后忙用手去遮，却只是徒劳。张起灵用自己双手将他固住之后，便俯下身去舔吻那块红色的印记，惹得吴邪被湿热的气息弄得痒痒的，不停扭动。</p>
<p>“吴邪，以后别替我挡，听见没有。”张起灵声音仍旧冷淡，却在不经意间透露出一种颤抖。他恨自己的无能，因为那是被告家属找来的人挥着棒子留下的痕迹，那是本应该留在他身上的痕迹。</p>
<p>张起灵张了张嘴又想继续说，谁想吴邪却嘟着嘴先开了口，“小哥，好疼呢，要不你给我揉揉吧？恩？揉揉就不疼了，好不好嘛。”语气里带着的撒娇意味，让张起灵心下顿时一片柔软。</p>
<p>“吴邪，”他忽然严肃地开口，“我不会再让你受伤的。”</p>
<p>吴邪听了，微微一笑，点了点头。</p>
<p>不知为何，那一瞬间张起灵看着吴邪，竟听到了自己咚咚跳动的心跳。从小到大都没有谁能左右他的情绪，也正是因为那一刻，张起灵才知道，他究竟有多爱那个叫做，吴邪的青年。</p>
<p>记忆到此戛然而止。张起灵按着隐隐作痛的太阳穴蹲了下来，靠坐在一棵大树下。</p>
<p>七年了，已经整整七年了，他每一天都会来这个地方寻找缺失的记忆，就是为了也许，能想起那个叫做吴邪的人在他生命里留下的点点痕迹。</p>
<p>不只是因为所有人都说他亏欠了那个青年，更是因为那种时有时无的强烈空虚感在不停驱使他在这个地方徘徊。即便早已记不清两人之间的点点滴滴，即便早已经当着吴邪的面决绝地放弃了这段感情，但那种内心深处的依恋仍旧仅仅缠绕着他。</p>
<p>每每他走过这片树林时，就会想起，那个雨天里，吴邪一瘸一拐离去的背影。明明应该不在乎，心脏却偏偏隐隐做痛。</p>
<p>后来，解雨臣曾来找他，骂他混蛋。黑瞎子曾来找他，仍旧挂着那抹痞笑说，“你就这样放小三爷走了吗。”甚至胖子也来找他，给他讲了两个人之间太多的过往，还撂下了一句“是你亲手毁了他。”</p>
<p>尽管他的记忆并没有因为这些外部的刺激而恢复，但他能看到他们眼里那种无比心疼吴邪和痛恨他患有这种家族遗传失忆症的情绪。可是他又能如何。他，终究无法改变命运。</p>
<p>吴邪离开后的最初两年，他以为只要自己身体恢复了，就可以安安稳稳地继续做一个律师了。然而每每他一个人的时候，一股绝望的冰冷就会向他袭来。那种痛苦，哪怕是从小孤独的他也无法承受。或许这就是人们常说的得到之后又失去才最痛的意思吧。</p>
<p>七年来，除了今天突如其来恢复的那段记忆，他唯一回想起的，就只有有一次吴邪接他回家的场景。</p>
<p>所以，过去七年的每一天，那股空虚感都会驱使他在工作结束以后来这棵树下等待，等着或许有一天，会有一个人突然从他身后扑过来，在他耳边唠叨着让他多穿点衣服，叫他小哥。然后，他会和他，一起回家。</p>
<p>可是，一切都结束了。再也不会有人，带他回家了。</p>
<p>TBC</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;“这一次还要多谢张律师了，真是多亏了您我们孩子才能胜诉啊。”一对中年夫妇走过来握住张起灵的手不住感谢。而之前在庭审过程中一直都战战兢兢坐着，不敢多语的姑娘云彩也站了起来，对张起灵投来倾慕的目光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然周边充斥着对自己的赞许声，张起灵却仍旧是一副冷冰冰的样子，并
    
    </summary>
    
      <category term="好久不见" scheme="http://fengmo.com/categories/%E5%A5%BD%E4%B9%85%E4%B8%8D%E8%A7%81/"/>
    
    
      <category term="瓶邪" scheme="http://fengmo.com/tags/%E7%93%B6%E9%82%AA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【维勇】Come What May Chapter 2</title>
    <link href="http://fengmo.com/2017/07/21/Come%20What%20May%20chap2/"/>
    <id>http://fengmo.com/2017/07/21/Come What May chap2/</id>
    <published>2017-07-21T13:28:46.000Z</published>
    <updated>2017-07-22T02:54:58.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>“勇利，我们一起去堆雪人吧。”第二天早上的维克托如是在勇利的房间门口大声喊道。</p>
<p>“不去。”胜生勇利，日本的一个小透明画师，此刻正瘫在自己的小床上，拒绝和自己的偶像兼所谓的“导师”见面。维克托昨晚透露的信息是在是太多了，不但完全颠覆了他在勇利心中的形象，更是让勇利觉得他深不可测，非常危险。</p>
<p>维克托的笑容里面有几分真，几分假，从来都没有人知道，大概也不会有人知道。所以勇利完全不敢确定，维克托对于自己说的话到底是认真的，还是虚情假意的玩笑。</p>
<p>所以他只能把自己蜷缩成一个刺球，偷偷地伸出小脑袋来试探试探，看看维克托到底对他，抱着什么样的心思。</p>
<p>他知道维克托是个并不那么喜欢雪的人，毕竟是生在寒冷多雪的俄罗斯，维克托应该早就有些厌倦了日复一日的白色。所以他并不会和维克托一起去做维克托不爱做的事情，所以他选择拒绝。</p>
<p>但是过了不一会儿，勇利却听到了楼下扫雪的声音，他拉开窗帘向下看去，看到的竟是–维克托。没想到他不是在开玩笑呢，这个人。</p>
<p>维克托只穿了一件薄薄的深棕色风衣，脖子上围着的则是一条白色的围巾。啧，你看呢，这个人便是出去扫雪也要穿的如此俊俏，勇利在心里默默嘲笑了一下自己毫无时尚感的品味，转头又躺在床上漫无目的地耗费时间。</p>
<p>“咚咚咚，勇利！”就在这时，勇利妈妈的声音透过门传了过来，“勇利，快点下去帮忙，让客人扫雪你都不觉得惭愧的吗？”</p>
<p>勇利听了这话虽然无奈，却也还是下了床套上了厚重的棉衣，随手拿了把笤帚进了院子。</p>
<p>“呐，马卡钦，catch！”勇利刚一出来就看到维克托孩子气地扔了一个雪球出去让马卡钦去捡。而结果自然是马卡钦接到了雪球却被冻得不行，转头冲因为恶作剧开心得不行的主人生气却又无奈地咆哮几声。</p>
<p>勇利被维克托的样子逗得开心极了，却在捧腹大笑的时候突然被一个雪球砸中了头。</p>
<p>“Victor，好过分啊！”勇利一边大声抱怨着拍掉自己头上的冰渣，一边也捏了个雪球冲着维克托的方向砸去，可惜被维克托灵敏地闪过了。</p>
<p>“哈哈哈哈，勇利是笨蛋，都打不到我~”维克托开心地“嘲笑”着勇利的笨拙，却一个不小心被恼羞成怒的勇利扑倒在了地上。</p>
<p>“呐，Victor，中招了哦！”勇利随手从边上抓了一把雪塞进了维克托的衣领里。</p>
<p>“啊啊，cold，勇利，不要啦~”维克托被雪的冰凉刺激得直缩脖子，可是不服输的他瞬间又抓了一把雪朝着勇利撒了过去。</p>
<p>“啊，不要，Victor，”勇利本来正和维克托闹着，被雪撒中之后突然开始慌张地眨眼睛，接着就突然掉下了眼泪。维克托没轻没重地的那把雪里竟混了些沙子，这些沙子便像是扬尘一样招呼进了勇利的眼睛。</p>
<p>“勇利，没事吧，勇利！”维克托看着勇利的样子也慌了，赶忙坐起来把勇利拉过来好查看他的眼睛，“勇利，对不起，是进沙子了吗？”</p>
<p>“嗯，”勇利点了点头，仍旧使劲眨着眼睛，却好像还是无法把那小小的膈着他眼膜的东西弄出来。他有些着急，那种痒痒的感觉甚至让他想要违背常识伸手去揉眼睛。</p>
<p>而维克托显然也看出了他的想法，伸手就抓住了他的胳膊，然后拉他进了自己的怀抱。两个人之间说远不远，说近也不近，保持着一种暧昧的距离。勇利跪立在维克托两腿之间，因为手臂被拽着的缘故身体正微微前倾，而维克托则用另一只手抬起了勇利的下巴。</p>
<p>“勇利，别揉，“维克托的声音低沉而温柔，仿佛是另一个世界来的天使，带着令人迷醉的魅力，吸引着勇利一点一点地陷入他编织的感情漩涡。</p>
<p>这就是维克托·尼基弗洛夫的魅力，勇利想着，这就是为什么他不能相信他。可是哪怕他内心的理智是那样坚决地告诉他此刻他应该推开维克托，保持两人之间的距离，他的身体却不由自主地被维克托控制。或许是因为维克托此时正那么坚定地抓着他，或许是因为维克托轻轻给自己吹眼睛里的沙子的时候脸上的温柔和认真太过于真实，勇利再没有勇气推开他。</p>
<p>所以他任由那个危险的男人接近自己，笼罩着自己。</p>
<p>……</p>
<p>这一天的晚些时候，勇利和维克托终于扫完雪回到了家里。两个人什么话都没有说就都回到了自己的房间，就连向来活跃的马卡钦也有点被他们二人风雨欲来的气氛影响到了，低垂着脑袋呜咽了几声就尾随着维克托去了里面洗澡。</p>
<p>至于勇利嘛，反正也就是像往常一样，回到了房间，准备先去泡个温泉吃完晚饭再开始画画。</p>
<p>今天下午自从维克托给他吹过眼睛之后两个人之间就变得怪怪的。他是怕维克托再靠近他他就要抵不住诱惑了所以一直刻意躲开维克托，甚至跑到了院子的另一边去扫雪。反之维克托似乎对勇利的鸵鸟行为非常不悦，经常有意无意地路过勇利身边，同时毫不保留地释放着自己的威压和荷尔蒙，或是”不小心“蹭到勇利啊，或是一不小心要滑倒往勇利身上扑啊。</p>
<p>各种巧合让勇利有些忍不下去，后来甚至都不能好好扫雪了，草草弄了弄就叫上维克托回了屋里。</p>
<p>勇利对维克托内心深处总是有种害怕，除了维克托是他偶像所产生的那种不真实感之外，大概还有些别的什么，但现在对于他来说还太模模糊糊的，说不清楚。</p>
<p>哎，不过暂时还是不想那么多了吧，勇利叹着，拿了浴衣去楼下自家的温泉，准备在小池子里泡个痛快，却没想到进去的时候维克托已经在里面了。</p>
<p>这下场面就很尴尬了，谁会想在两个人闹别扭的时候看见别人的裸体啊。可是那尴尬的气氛维克托却仿佛完全察觉不到似的，光着身子就从池子里站了起来。勇利看着那人恬不知耻，任由水珠滑落的样子真想把眼睛捂上。</p>
<p>不过就在他要捂上的时候，他一不小心踩到了维克托留在岸上的香皂，然后就，然后就华丽丽地掉进了温泉里…..然后他非常清晰地看到了维克托下面的那根，还基本是各种角度都看到了。</p>
<p>“呐，勇利这么喜欢看我裸体啊，“维克托非常阴险地调笑道，“啧啧，可是光是你看我多不公平啊，也让我看看你的吧。“说着，维克托修长的手指已经落到了勇利被水沾湿的衣服上，把那些布料一层一层地剥了下来。</p>
<p>“Victor，”勇利想要出声阻止，终究却也是枉然。他发现自己根本没办法阻止眼前的人，维克托就是维克托，是那个世界闻名的维克托，是那个骄傲放纵的维克托。他想做什么，对于勇利来说，都是可以的。</p>
<p>原来他在自己心里这么重要么，勇利悲哀地挑起嘴角，真是。可惜他是维克托，却永远都不是我的维克托。</p>
<p>TBC</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;“勇利，我们一起去堆雪人吧。”第二天早上的维克托如是在勇利的房间门口大声喊道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不去。”胜生勇利，日本的一个小透明画师，此刻正瘫在自己的小床上，拒绝和自己的偶像兼所谓的“导师”见面。维克托昨晚透露的信息是在是太多了，不但完全颠覆了他在勇利心中的形象，更是让勇
    
    </summary>
    
      <category term="Come What May" scheme="http://fengmo.com/categories/Come-What-May/"/>
    
    
      <category term="维勇" scheme="http://fengmo.com/tags/%E7%BB%B4%E5%8B%87/"/>
    
      <category term="字母圈" scheme="http://fengmo.com/tags/%E5%AD%97%E6%AF%8D%E5%9C%88/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【维勇】Come What May   Chapter 1</title>
    <link href="http://fengmo.com/2017/07/21/%20Come%20What%20May%20chap1/"/>
    <id>http://fengmo.com/2017/07/21/ Come What May chap1/</id>
    <published>2017-07-21T10:49:25.000Z</published>
    <updated>2017-07-22T02:54:16.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>  为什么维克托选了我？他又是为什么来找我？</p>
<p>  胜生勇利此刻正僵硬地躺在床上，使劲瞪着天花板。而维克托·尼基弗洛夫，他一直崇拜的畅销小说家，此刻正躺在离他不到十米远的客房里面。除了突然见到偶像的激动，勇利更多的是感到疑惑：为什么维克托没有像大众传闻的那样潜心撰写他的新小说，为什么维克托会到日本来，为什么维克托会光着身子在自家的温泉里向自己伸出手说道，“勇利，我来当你的导师了。”</p>
<p>  为什么是当自己的导师呢？教自己什么呢？画画吗？但是维克托不是小说家吗？真是奇怪啊。勇利想着，余光却扫到了自己书架上一排又一排的维克托的作品集。啊，糟糕了，要赶紧把这些都收起来呢，万一维克托看到了就惨了。勇利小迷弟对于维克托的书向来保存得稳妥，时不时就要拿出来擦一擦灰尘，但这一次却不得不把它们都塞到了床铺底下。毕竟正主还在这里，要是让维克托知道自己是他的超级粉丝，甚至已经崇拜了他十余年的话，勇利大概是要钻进地缝里去再也不肯出来了。</p>
<p>  搬书其实也算是个大工程了，毕竟维克托是出了10多本小说的人，又是文学界布克奖的五连霸得主，各种版本各种语言的书出版了大约有30本。至于周边海报短文集更是数不胜数，而勇利自然都有收藏，甚至还专门在每类书的侧面贴了相对颜色的标签，明确分类。</p>
<p>  等勇利收拾完这一大堆东西之后也有些气喘吁吁的了，他掏出口袋里的纸巾擦了擦汗，并且在完全把自己甩进床里休息之前又把床单往外拉了拉，试图完全掩盖住维克托的书。</p>
<p>  “勇利，”正当他想要就这样睡去明天再来考虑维克托的事情的时候，维克托的声音却突然在门外响了起来，“你在干什么呢，咱们一起睡吧。”</p>
<p>  What？一起睡？这都什么跟什么啊，勇利把头直接埋进了枕头，仿佛那样脸上的红晕就会消退，“不要，”胜生勇利，一个货真价实的23岁处男如是冲门外喊道，“维克托快回客房去啦！”</p>
<p>  “哎？人家作为导师只是想多了解勇利一些嘛，勇利—”维克托突然有点沮丧，尤其是把勇利的名字的尾音拖得长长的，那种撒娇似的嗓音让勇利光听着便知道他此刻一定是耷拉着脑袋，刘海遮着额头和湛蓝色的眼眸，和垂头丧气的马卡钦简直是一个模子刻出来的。</p>
<p>  勇利当然受不得维克托委屈伤心，就赶紧跑去开门想要安慰维克托。但他万万没想到的是，刚拉开个门缝，维克托就大力把门推开了，“勇利，”他一边大声叫着，一边扑了进来。但勇利完全没有料想到维克托的突袭，于是两个人就以一种极其暧昧的体位一起倒在了地上，一上一下，一躺一骑，令人遐想不已。</p>
<p>  “维克托，”勇利有些不舒服地叫着，他不是特别适应这样的紧密接触，尤其是这种被维克托完全笼罩起来的感觉并不是特别好。这倒不是因为维克托真人对于他来说过于陌生，而是因为维克托身上有一股淡淡的柠檬香味，飘进他的鼻孔里，转换成了一种刺激却又温暖的感觉不停戳刺着他的神经，“你先起来一下，”他推了推维克托的胸膛。</p>
<p>  “嗯？”维克托皱了皱眉，“勇利不喜欢这样吗，导师可是应该和学员亲密沟通才能合作无间呢，”他一边这样说着，一边撑着胳膊肘半坐起来，同时他也牵起了勇利的手放在自己的胸口，“哪，勇利，看着我。”他沉稳镇定的低音声线里有着微微兴奋的颤抖，那种颤抖微不可闻，大约只有维克托自己才会知道。</p>
<p>  但是勇利此时却像没听见这句话一样，一直低着头，不能，绝对不能让维克托看到我现在这幅样子，脸红的害羞的样子。大概每一个粉丝见到崇拜了多年的偶像是都是这种心情吧。不行啊，维克托，干嘛捏我下巴，为什么非要让我抬头啊，“维克—”勇利竭力抵抗着维克托那无人能挡的魅力和力量，可想要说出口的拒绝却在撞进那人蓝色眼眸的瞬间被吞了回去。</p>
<p>  勇利敢打赌自己现在的脸已经和西红柿差不多了，被维克托这样看着的他真的很想找个什么地方躲起来。此刻蓝色眼睛里的波涛汹涌，以及透过手掌心传过来的激烈心跳声，把他不知不觉地带进了那个名叫维克托·尼基弗洛夫的场，那个早晚会让他心甘情愿地沉沦，陷落的场。 </p>
<p>  维克托的眼睛好像会说话，那里面装载的信任，责任，承诺，爱恋，似乎哪一样都不是勇利能承受的。但是下一刻，勇利却听到维克托一字一顿地吐出了这样的话，“勇利，做我的sub吧，像你曾许诺的那般。”</p>
<p>  “哈？维克托，你在说些什么，维—”勇利话还没说完，就感到唇上落了一根手指。维克托的指尖微凉，指甲明明是完美修剪后的圆滑，但扣住勇利唇瓣时却出人意料地让他疼痛。</p>
<p>  勇利现在整个人都是懵的，这两分钟内他了解到，感受到的，比他这辈子听到的见到的还要难以承受。sub？维克托是在说d/s关系吗？为什么维克托会挑我？</p>
<p>  d/s，那是一种契约，dom是主人而sub则是他的仆从，但是一旦签订协约便意味着失去自由。纵然自己崇拜维克托，但他真的会做到那种地步吗，虔诚地跪在维克托的脚下，臣服于他？他真的能够不顾他人异样的眼光吗？不过最关键的似乎都不是这些，最关键的是—</p>
<p>  “维克托不是有爱人了吗？”勇利把自己心里最大最深重的疑问甩了出来。他知道这触及到了维克托的隐私，但是这同样也是勇利自己的底线。</p>
<p>  而听到这个问题的维克托整个人都阴沉了下来，“勇利，以后叫我维恰。”他拧着眉这样子说道，然后有点愤怒地起身往客房走去，把勇利留在了原地。过了一会儿，便是客房的门被大声推拉的声音，再然后，夜晚又寂静了下来。</p>
<p>  离开的维克托明明该是愤怒的，可是不知道为什么，在勇利看来，他似乎有些落魄和伤感。</p>
<p>  TBC</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;  为什么维克托选了我？他又是为什么来找我？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  胜生勇利此刻正僵硬地躺在床上，使劲瞪着天花板。而维克托·尼基弗洛夫，他一直崇拜的畅销小说家，此刻正躺在离他不到十米远的客房里面。除了突然见到偶像的激动，勇利更多的是感到疑惑：为什么维克托没有像大众传闻的那样潜心
    
    </summary>
    
      <category term="Come What May" scheme="http://fengmo.com/categories/Come-What-May/"/>
    
    
      <category term="维勇" scheme="http://fengmo.com/tags/%E7%BB%B4%E5%8B%87/"/>
    
      <category term="字母圈" scheme="http://fengmo.com/tags/%E5%AD%97%E6%AF%8D%E5%9C%88/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
