<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>随笔记录簿</title>
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://fengmo.com/"/>
  <updated>2017-07-21T14:44:50.000Z</updated>
  <id>http://fengmo.com/</id>
  
  <author>
    <name>墨路安然雪自沉</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>好久不见 Chapter 3</title>
    <link href="http://fengmo.com/2017/07/21/%E5%A5%BD%E4%B9%85%E4%B8%8D%E8%A7%81chap3/"/>
    <id>http://fengmo.com/2017/07/21/好久不见chap3/</id>
    <published>2017-07-21T14:42:55.000Z</published>
    <updated>2017-07-21T14:44:50.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>吴邪低头跟着解雨臣进了楼外楼，尽管刘海戚着眼睛让他有些不舒服，他也并没有抬手整理。他低垂的眼眸里不知蕴了什么样的情绪。</p>
<p>“喂，你精神点好不好，这好歹是个接风宴啊。”解雨臣拍了拍他的肩膀，调笑了一句。</p>
<p>“物是人非，怎么可能还一样，”吴邪喃喃着，“连楼外楼在这七年之内都不知翻新了多少次，早已看不出当年的样子了。呵，真不知该要说什么好了。”</p>
<p>解雨臣知道吴邪隐了没说的后半句是什么，却只笑笑不语，继续向那个熟悉的包间走去。</p>
<p>此时的吴邪和解雨臣，一个是心不在焉，一个是在算计着后面的事情，并没有发现那个隐藏在角落里的男人。</p>
<p>两人信步走过，不知身后一直有人跟随。</p>
<p>张起灵不知道自己有一天还会做这么偷偷摸摸的事情。但是为了吴邪，他觉得很值得。</p>
<p>没错，他在接到黑瞎子的短消息之后，麻木了七年的神经终于又被调动起来了。他知道解雨臣和黑瞎子的住处，就在楼下瑟瑟的秋风里蹲了一晚上加上大半个白天，终于在下午3点多时一路尾随解雨臣到了中央公园。</p>
<p>他终于再一次，得见吴邪。</p>
<p>他不知道该如何形容这个七年后的他。如果说当年吴邪离开他时还有些青涩，今日的他已经完全成熟了，但却终究是一种带着苦涩的成熟。</p>
<p>张起灵对于当年的事情所记不多，哪怕这七年过去也只是模模糊糊地有些许片段闪现，闪现过后通常也是伴随剧烈的头痛，然后那些片段又被忘得一干二净。但就算他不记得过往的事情，他还是记得失忆后住院时吴邪对他的无微不至的。</p>
<p>只不过那些都是短暂的，他出院后不久吴邪就离开了他。他当时一头雾水，又被所有人都指着鼻子骂了半天，甚至家里人也是日日不停唏嘘。 </p>
<p>这些事情没有一件串得起来。</p>
<p>然而，他自己费力拼凑了7年都无果的真相，见到吴邪的那一刻反倒不那么重要了。天知道他张起灵，在又一次看到那个记忆中的人儿的时候，嘴角微勾，笑了。</p>
<p>他因为身上的麒麟纹身而在律师业内得了个绰号，叫“麒麟，”很多国外的朋友也喜欢叫他Kylin。同时，业内还广为流传着一句话，“麒麟一笑，阎王绕道，”就是说张起灵这一笑，阎王爷都判不好的案子，他都能搞定。虽然他不是法官，但他的能力绝对胜于法官。</p>
<p>他张起灵，从来都是没把握胜的官司，不接。</p>
<p>若是此时业内的人见了他的样子，估计要吓得迅速跑了。究竟是什么人，什么事，竟然能让大名鼎鼎的Kylin大人笑得温柔如水啊。</p>
<p>不过这都不重要，重要的是他穿着便服一直跟随在解雨臣和吴邪身后，一路就到了楼外楼。</p>
<p>张起灵失忆了，自然对楼外楼这地方并不熟悉，但这不代表吴邪也是如此。吴邪有时候都恨自己，恨失忆的人怎么不是他。如果他对于过去丝毫不记得了该有多好。</p>
<p>那样，就不会爱了，也就不会痛了。</p>
<p>吴邪走进那个熟悉的包间时，被里面华丽铺张的景象吓了一跳。然后他就看到黑瞎子站在桌子旁，一身黑色西装，手上还拿了束解雨臣最喜欢的，也是他最喜欢的白玫瑰。相较于他的惊讶，解雨臣倒是淡定得很，“我说，能不能不要每次都搞这套哄我。”</p>
<p>黑瞎子痞笑，“花儿爷，毕竟我做错了事嘛，你就当补偿喽。来来来，喝了这杯红酒就当气消了啊。”说着，他有模有样地开了红酒，给解雨臣倒了少半杯，很是狗腿地递了过来。</p>
<p>解雨臣一脸冷漠地坐了下来，冲吴邪说，“小邪啊，今天不用理这家伙。他最近抽风抽得厉害，不知道又是哪根筋搭错了。要不是我今天缺个苦劳力布置场地，打点菜品，才用不到他呢。”</p>
<p>吴邪闻言哈哈一笑，“学长啊，路漫漫其修远兮，没想到当年如此，在一起了还这样啊。”这句话是冲黑瞎子说的，倒是无比贴切。</p>
<p>想当年吴邪和解雨臣刚刚入校的时候，黑瞎子也是风中飘摇的校草一棵。说他所过之处必定跟着一群女生绝对不为过。然而，黑瞎子没看上那一群女生里的一个，却偏生爱了大一新生解雨臣，每天跟在他后面拎包打水送东西，弄得吴邪他们一群人都跟着享清福。</p>
<p>就是因为他，曾经有一句话风靡整个校园，“想做我男朋友吗，学学人家齐黑瞎，多扛几箱水，多送零食，多给打饭，最好还把晨跑都代劳了。”这话说得好像解雨臣在压榨黑瞎子似的，但事实却并非如此。</p>
<p>当时黑瞎子自觉自愿包揽了这些活计，而解雨臣一看有免费劳工自然也从善如流了。但同时，他对于黑瞎子经常调戏他两句，趁机揩油的行为十分愤恨，经常以暴力解决。这也就直接导致他住的宿舍楼经常传出黑瞎子杀猪一样的惨叫。</p>
<p>吴邪想着黑瞎子和解雨臣，又不可避免地想到了那个人—张起灵—当年和黑瞎子并称校草的冰山Kylin。虽然张起灵一直寡言少语，也不善表达情感，但他却和黑瞎子一样，当年无所不用其极地将吴邪这朵高岭之花摘了下来，从此捧在手心里宠着。唉，可惜世事无常，哪怕是曾经似水流年也追不回过去了啊。吴邪叹气，看着黑瞎子手中那束白玫瑰花，又有些恍惚。</p>
<p>当年的张起灵，就那样木讷地在七夕的那一天穿着一件深蓝色连帽衫，站在他家门口，手里捧着一束怒放的白玫瑰，向他表白。他不从，张起灵就一直站着，任凭瓢泼大雨也不曾动摇分毫。吴邪最终看得心软，开门让张起灵进来。张起灵却突然不依了，他说，“吴邪，对不起，我再去买束花吧，这束都—”说着还皱了皱眉。</p>
<p>吴邪定睛一看，可不是嘛，大雨早已把花瓣打得飘零，但他却不在乎，“小哥，只要是你送的，我都喜欢。”</p>
<p>吴邪至今都还记得，张起灵听到这句话时眼眸中充斥着的欢喜，和他紧紧抱住自己时的温暖。</p>
<p>不过白玫瑰啊，天真纯洁的象征，终究还是不再适合我了。吴邪轻轻叹着，眼圈却红了。他搅动着汤匙，任眼泪落在汤里，不溅一丝水花。</p>
<p>十年后的我，终究不再天真。</p>
<p>TBC    </p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;吴邪低头跟着解雨臣进了楼外楼，尽管刘海戚着眼睛让他有些不舒服，他也并没有抬手整理。他低垂的眼眸里不知蕴了什么样的情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“喂，你精神点好不好，这好歹是个接风宴啊。”解雨臣拍了拍他的肩膀，调笑了一句。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“物是人非，怎么可能还一样，”吴邪喃喃着，“连
    
    </summary>
    
      <category term="好久不见" scheme="http://fengmo.com/categories/%E5%A5%BD%E4%B9%85%E4%B8%8D%E8%A7%81/"/>
    
    
      <category term="瓶邪" scheme="http://fengmo.com/tags/%E7%93%B6%E9%82%AA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>好久不见 Chapter 2</title>
    <link href="http://fengmo.com/2017/07/21/%E5%A5%BD%E4%B9%85%E4%B8%8D%E8%A7%81chap2/"/>
    <id>http://fengmo.com/2017/07/21/好久不见chap2/</id>
    <published>2017-07-21T13:55:52.000Z</published>
    <updated>2017-07-21T13:56:57.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>吴邪是第一次在飞行途中经历这么大的暴风雨。窗外电闪雷鸣一片，让人看着有一种由内而外的恐惧感。而作为机长的他，此时不仅要对自己的性命负责，更要对整个飞机上的人的性命负责。这个意识让吴邪突然有种喘不上气来的压迫感。</p>
<p>他也是人，也会害怕，而此时的境况让他脑海中一片空白。为了摆脱困境，吴邪口中不停念叨着“镇定，镇定，镇定。” </p>
<p>这“镇定”二字是张起灵以前常对吴邪说的，尽管每次说不是嫌吴邪太吵就是嫌他又炸毛了。但或许正是因为这两个字与张起灵有莫大的关联，吴邪的心绪居然一下子平稳很多。与此同时，他的脑海里也又一次闪过了那个人清冷的身影。</p>
<p>时光飞逝，吴邪离开张起灵已经七年。这七年间，吴邪努力忘记过往。</p>
<p>他将以前所有的照片都收进了储藏室最深的一角。尽管舍不得扔掉两人相处点点滴滴留下的纪念，他还是铁了心地要走出这段阴影。</p>
<p>也正是因此，这七年间，吴邪不想，不念，不爱，不恨，只为忘却那个让他伤透了心的人，并且真的以为他成功了。但在那熟悉的身影又一次映入脑海的时候，吴邪那颗一直寻找着安全感的心崩溃了。</p>
<p>那一刻，空气仿佛凝结。</p>
<p>一帧帧记忆在这一刻如潮水般涌来，淹没了他内心的恐惧和颤抖。他又看到了他抱着张起灵亲吻缠绵，他拉着张起灵去逛街撸串，他和张起灵一起潜泳观鱼的画面。</p>
<p>他们，曾经那么美好，深刻心灵，却终究抵挡不住命运的阻挠。</p>
<p>再一次揭开那丑陋的伤疤，吴邪终究承受不住，只觉得眼泪缓缓从眼角划到嘴角，又滴落到地上。</p>
<p>小哥，我想你了。</p>
<p>“吴机长，多亏了你技术好啊，不然大家可能就活不下来了。”飞机顺利迫降后，空少王盟一脸崇拜地看着吴邪。</p>
<p>吴邪哈哈一笑，“就你小子会说话啊。行了行了，快去休息吧。本来就是长途，又碰上这种天气，累坏了吧。”</p>
<p>“哦，恩！”王盟点点头答应后，就哼着歌拉着行李箱离开了。</p>
<p>吴邪看着连背影都略显活泼的王盟眼前有些恍惚，那种天真烂漫，还真有点像当年的自己呢。</p>
<p>不知道那时的自己是不是也像这个二货一样是个愣头青。在小哥眼里肯定是，吴邪暗暗吐槽了自己一秒后就收敛了情绪。啧，能不能别老想那个混蛋了，小爷我才不伺候他呢。</p>
<p>吴邪拉着箱子过了海关，看着蓝天白云，长长地舒了口气。他为了交通方便，就近住在了机场酒店。</p>
<p>但毕竟离回程还有5天，他也不想闷在屋里足不出户，所以决定去自己曾经生活了四年的地方再看看。吴邪也想看看，他离开的七年间这座城市又有了怎样巨大的变化。</p>
<p>“小花，一起出去走走吧。”吴邪打了电话给解雨臣，想让他和自己同去，虽然连他自己都不知道这是不是因为他不敢一个人在这座城市出行。</p>
<p>“好，明天下午4点，中央公园见。”解雨臣挂断了电话，转头对还在跪键盘的黑瞎子道，“小邪来了，明天陪他去逛逛吧。”</p>
<p>“呵呵，我以为小三爷曾经说他这辈子都不会再踏进这座城市一步了呢。”黑瞎子仍旧戴着眼镜，眼神中一闪而过的一丝不明情绪被遮掩了。</p>
<p>解雨臣自然是了解瞎子的脾气的，开口劝道，“他这次也是不得已，飞行途中遇到暴风雨迫降在这边了。”</p>
<p>解释过后，是一种漫长的沉默，就像吴邪和张起灵之间横亘的七年一样。</p>
<p>良久，解雨臣和黑瞎子都没有说话。</p>
<p>解雨臣终于选择了打破沉默，“这对他俩来说也是个机会，就看缘分够不够了。”</p>
<p>黑瞎子依旧不语，但手机屏幕上显示着收件人为张起灵的短信息“吴邪来了”早已发了出去。</p>
<p>吴邪，解雨臣，黑瞎子都是A大的学生。</p>
<p>这一次吴邪最想回去看看的地方也是大学的校园，毕竟里面承载了太多的回忆，太多的青春。</p>
<p>“你真的要回学校看看？”解雨臣和吴邪并肩走在路上，带着一丝不确定的语气，小心翼翼地问道。</p>
<p>“恩，是时候了结了。兜兜转转了这么久，七年了，也是时候彻底结束这段感情了。”吴邪叹了口气，望着远处的天际线，心里像是压了块石头，</p>
<p>“当年我给自己定的期限是十年。如果十年之后他仍旧没有好转的迹象的话，我就必须放手了。可是你知道吗，小花，”吴邪顿了一顿，继续说道，“之前飞机出事的时候，我第一个想到的人就是他。我忘不了他，还有那些过往。在那一刻，我觉得我一定要和他和好。可是—”</p>
<p>解雨臣听出了吴邪声音里的哽咽，打断了他，“小邪啊，不想说就不要说。我其实懂你的心思的。而且，忘了那段日子可能对你们两个人都有好处吧。”</p>
<p>不过，解雨臣苦笑了一声，在心里想道，就算你能放下，张起灵就一定愿意放下吗？</p>
<p>吴邪啊吴邪，你离开了他七年，他明明都失忆了却还一直想着你，七年不忘。或许你们，真的还有缘分吧。</p>
<p>想着，他给黑瞎子发了一条短信，“好好按照计划行事，别给我出什么幺蛾子。”</p>
<p>几分钟后，黑瞎子回复，“一定的，我办事你放心嘛。所以说，花儿爷，今晚~~”</p>
<p>“滚。”解雨臣毫不留情。</p>
<p>吴邪在旁边一眼撇到了解雨臣发出的短信，哈哈大笑，“哎呦，你们俩都情侣关系了，还天天打呀，哈哈。”</p>
<p>解雨臣白了他一眼，“这还叫打？”</p>
<p>吴邪噗嗤一声笑了不再说话。而在餐厅的黑瞎子突觉背后吹来一股冷风，“阿嚏，谁念叨我呢这是，”他咕哝着，却还不忘继续指挥，“你，把花摆正点，听见没有。你，酒先不要打开。还有你，……”</p>
<p>“所以说，今晚有我的洗尘宴？”吴邪明知故问道。</p>
<p>“是啊，”解雨臣微勾嘴角，轻笑一声道，“算是安抚你受惊吓的小心灵嘛。喏，这不是到了吗。”</p>
<p>吴邪闻言抬头，看见大字招牌上书，“楼外楼。” </p>
<p>看见这三个大字，吴邪狠狠哆嗦了一下，怀疑地看了看解雨臣，见他是认真的，这才缓步跟上，走进了这个太过熟悉的地方。</p>
<p>TBC</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;吴邪是第一次在飞行途中经历这么大的暴风雨。窗外电闪雷鸣一片，让人看着有一种由内而外的恐惧感。而作为机长的他，此时不仅要对自己的性命负责，更要对整个飞机上的人的性命负责。这个意识让吴邪突然有种喘不上气来的压迫感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也是人，也会害怕，而此时的境况让他脑海中一片空
    
    </summary>
    
      <category term="好久不见" scheme="http://fengmo.com/categories/%E5%A5%BD%E4%B9%85%E4%B8%8D%E8%A7%81/"/>
    
    
      <category term="瓶邪" scheme="http://fengmo.com/tags/%E7%93%B6%E9%82%AA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>好久不见 Chapter 1</title>
    <link href="http://fengmo.com/2017/07/21/%E5%A5%BD%E4%B9%85%E4%B8%8D%E8%A7%81chap1/"/>
    <id>http://fengmo.com/2017/07/21/好久不见chap1/</id>
    <published>2017-07-21T13:53:07.000Z</published>
    <updated>2017-07-21T13:54:23.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>“这一次还要多谢张律师了，真是多亏了您我们孩子才能胜诉啊。”一对中年夫妇走过来握住张起灵的手不住感谢。而之前在庭审过程中一直都战战兢兢坐着，不敢多语的姑娘云彩也站了起来，对张起灵投来倾慕的目光。</p>
<p>虽然周边充斥着对自己的赞许声，张起灵却仍旧是一副冷冰冰的样子，并没有被这种所谓温馨的场面感动。他不动声色地抽回自己被握得有些热的手，只点点头，冷淡应了一声后就快步离开了法庭。</p>
<p>很多人都说他这样会给客户留下不好的印象，但他依旧我行我素，独来独往。</p>
<p>是的，他生来孤独，哪怕做了律师也是一样。</p>
<p>从他的角度看，律师这个职业讲究的不过是证据和口才，社交与否并不作为必要条件。何况，如果他真的觉得在一个案子上需要与一些人社交才能获取足够充足的信息的话，他也完全可以做到和别人称兄道弟，推杯换盏。</p>
<p>不过都是工具罢了，结果才是最重要的。</p>
<p>而结果高于一切，就是他生存和生活的法则。</p>
<p>法庭所在的位置很特殊，周围是一片从百年前就存在的树林，如今都已经树高十米，林荫茂密。</p>
<p>张起灵踏上山间一条小路，徒步前往那个最熟悉，也是每天都要去的地方。一路上，片片火红色的树叶摇曳飘落，偶尔掉在他的头上他也毫不在意，只是执着地一步步向前走去。脚下踏着坚定和一种莫名的沉重，似乎每走一步，就能离曾经的记忆，更近一些。</p>
<p>此时已经是深秋，凉风拂过，张起灵突然觉得自己左手手腕有点热热的。他不由低头看了看，发现那里居然被云彩的父母握得有些微微泛红。不过这抹红色倒是给他本来苍白的皮肤添了些淡淡的色彩。</p>
<p>他揉了揉自己的手腕，突然觉得脑海中似乎有些记忆碎片一闪而过。那一抹红色不停刺激着他的神经，似乎，似乎在曾经什么时候，他也见过相似的场景。意识到这一点的他精神瞬间亢奋了起来，拼命捕捉着那些在脑海中不断翻腾的混乱记忆之间的丝丝联系，试图找到那段相似的记忆。</p>
<p>而随着记忆渐渐浮现的模糊人影似乎是……那个叫吴邪的青年。</p>
<p>“小哥，你没事吧。来，我给你上药。”吴邪边说着，边拿着棉签蘸了药水，轻轻涂抹在张起灵额头的伤口上。而张起灵则轻轻揽上了吴邪的腰，任他一边唠唠叨叨地数落自己，一边给自己涂药。</p>
<p>不过扶上吴邪腰际的瞬间，他明显看到对方的眉头皱了一下。本来他还没怎么在意，但手上一加重力道，他就又看到吴邪咬上了嘴唇的动作。心下一寒，他翻身把吴邪压在床上，顺手掀开了他的T恤衫。</p>
<p>吴邪反应过来后忙用手去遮，却只是徒劳。张起灵用自己双手将他固住之后，便俯下身去舔吻那块红色的印记，惹得吴邪被湿热的气息弄得痒痒的，不停扭动。</p>
<p>“吴邪，以后别替我挡，听见没有。”张起灵声音仍旧冷淡，却在不经意间透露出一种颤抖。他恨自己的无能，因为那是被告家属找来的人挥着棒子留下的痕迹，那是本应该留在他身上的痕迹。</p>
<p>张起灵张了张嘴又想继续说，谁想吴邪却嘟着嘴先开了口，“小哥，好疼呢，要不你给我揉揉吧？恩？揉揉就不疼了，好不好嘛。”语气里带着的撒娇意味，让张起灵心下顿时一片柔软。</p>
<p>“吴邪，”他忽然严肃地开口，“我不会再让你受伤的。”</p>
<p>吴邪听了，微微一笑，点了点头。</p>
<p>不知为何，那一瞬间张起灵看着吴邪，竟听到了自己咚咚跳动的心跳。从小到大都没有谁能左右他的情绪，也正是因为那一刻，张起灵才知道，他究竟有多爱那个叫做，吴邪的青年。</p>
<p>记忆到此戛然而止。张起灵按着隐隐作痛的太阳穴蹲了下来，靠坐在一棵大树下。</p>
<p>七年了，已经整整七年了，他每一天都会来这个地方寻找缺失的记忆，就是为了也许，能想起那个叫做吴邪的人在他生命里留下的点点痕迹。</p>
<p>不只是因为所有人都说他亏欠了那个青年，更是因为那种时有时无的强烈空虚感在不停驱使他在这个地方徘徊。即便早已记不清两人之间的点点滴滴，即便早已经当着吴邪的面决绝地放弃了这段感情，但那种内心深处的依恋仍旧仅仅缠绕着他。</p>
<p>每每他走过这片树林时，就会想起，那个雨天里，吴邪一瘸一拐离去的背影。明明应该不在乎，心脏却偏偏隐隐做痛。</p>
<p>后来，解雨臣曾来找他，骂他混蛋。黑瞎子曾来找他，仍旧挂着那抹痞笑说，“你就这样放小三爷走了吗。”甚至胖子也来找他，给他讲了两个人之间太多的过往，还撂下了一句“是你亲手毁了他。”</p>
<p>尽管他的记忆并没有因为这些外部的刺激而恢复，但他能看到他们眼里那种无比心疼吴邪和痛恨他患有这种家族遗传失忆症的情绪。可是他又能如何。他，终究无法改变命运。</p>
<p>吴邪离开后的最初两年，他以为只要自己身体恢复了，就可以安安稳稳地继续做一个律师了。然而每每他一个人的时候，一股绝望的冰冷就会向他袭来。那种痛苦，哪怕是从小孤独的他也无法承受。或许这就是人们常说的得到之后又失去才最痛的意思吧。</p>
<p>七年来，除了今天突如其来恢复的那段记忆，他唯一回想起的，就只有有一次吴邪接他回家的场景。</p>
<p>所以，过去七年的每一天，那股空虚感都会驱使他在工作结束以后来这棵树下等待，等着或许有一天，会有一个人突然从他身后扑过来，在他耳边唠叨着让他多穿点衣服，叫他小哥。然后，他会和他，一起回家。</p>
<p>可是，一切都结束了。再也不会有人，带他回家了。</p>
<p>TBC</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;“这一次还要多谢张律师了，真是多亏了您我们孩子才能胜诉啊。”一对中年夫妇走过来握住张起灵的手不住感谢。而之前在庭审过程中一直都战战兢兢坐着，不敢多语的姑娘云彩也站了起来，对张起灵投来倾慕的目光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然周边充斥着对自己的赞许声，张起灵却仍旧是一副冷冰冰的样子，并
    
    </summary>
    
      <category term="好久不见" scheme="http://fengmo.com/categories/%E5%A5%BD%E4%B9%85%E4%B8%8D%E8%A7%81/"/>
    
    
      <category term="瓶邪" scheme="http://fengmo.com/tags/%E7%93%B6%E9%82%AA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Come What May Chapter 2</title>
    <link href="http://fengmo.com/2017/07/21/Come%20What%20May%20chap2/"/>
    <id>http://fengmo.com/2017/07/21/Come What May chap2/</id>
    <published>2017-07-21T13:28:46.000Z</published>
    <updated>2017-07-21T13:44:23.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>“勇利，我们一起去堆雪人吧。”第二天早上的维克托如是在勇利的房间门口大声喊道。</p>
<p>“不去。”胜生勇利，日本的一个小透明画师，此刻正瘫在自己的小床上，拒绝和自己的偶像兼所谓的“导师”见面。维克托昨晚透露的信息是在是太多了，不但完全颠覆了他在勇利心中的形象，更是让勇利觉得他深不可测，非常危险。</p>
<p>维克托的笑容里面有几分真，几分假，从来都没有人知道，大概也不会有人知道。所以勇利完全不敢确定，维克托对于自己说的话到底是认真的，还是虚情假意的玩笑。</p>
<p>所以他只能把自己蜷缩成一个刺球，偷偷地伸出小脑袋来试探试探，看看维克托到底对他，抱着什么样的心思。</p>
<p>他知道维克托是个并不那么喜欢雪的人，毕竟是生在寒冷多雪的俄罗斯，维克托应该早就有些厌倦了日复一日的白色。所以他并不会和维克托一起去做维克托不爱做的事情，所以他选择拒绝。</p>
<p>但是过了不一会儿，勇利却听到了楼下扫雪的声音，他拉开窗帘向下看去，看到的竟是–维克托。没想到他不是在开玩笑呢，这个人。</p>
<p>维克托只穿了一件薄薄的深棕色风衣，脖子上围着的则是一条白色的围巾。啧，你看呢，这个人便是出去扫雪也要穿的如此俊俏，勇利在心里默默嘲笑了一下自己毫无时尚感的品味，转头又躺在床上漫无目的地耗费时间。</p>
<p>“咚咚咚，勇利！”就在这时，勇利妈妈的声音透过门传了过来，“勇利，快点下去帮忙，让客人扫雪你都不觉得惭愧的吗？”</p>
<p>勇利听了这话虽然无奈，却也还是下了床套上了厚重的棉衣，随手拿了把笤帚进了院子。</p>
<p>“呐，马卡钦，catch！”勇利刚一出来就看到维克托孩子气地扔了一个雪球出去让马卡钦去捡。而结果自然是马卡钦接到了雪球却被冻得不行，转头冲因为恶作剧开心得不行的主人生气却又无奈地咆哮几声。</p>
<p>勇利被维克托的样子逗得开心极了，却在捧腹大笑的时候突然被一个雪球砸中了头。</p>
<p>“Victor，好过分啊！”勇利一边大声抱怨着拍掉自己头上的冰渣，一边也捏了个雪球冲着维克托的方向砸去，可惜被维克托灵敏地闪过了。</p>
<p>“哈哈哈哈，勇利是笨蛋，都打不到我~”维克托开心地“嘲笑”着勇利的笨拙，却一个不小心被恼羞成怒的勇利扑倒在了地上。</p>
<p>“呐，Victor，中招了哦！”勇利随手从边上抓了一把雪塞进了维克托的衣领里。</p>
<p>“啊啊，cold，勇利，不要啦~”维克托被雪的冰凉刺激得直缩脖子，可是不服输的他瞬间又抓了一把雪朝着勇利撒了过去。</p>
<p>“啊，不要，Victor，”勇利本来正和维克托闹着，被雪撒中之后突然开始慌张地眨眼睛，接着就突然掉下了眼泪。维克托没轻没重地的那把雪里竟混了些沙子，这些沙子便像是扬尘一样招呼进了勇利的眼睛。</p>
<p>“勇利，没事吧，勇利！”维克托看着勇利的样子也慌了，赶忙坐起来把勇利拉过来好查看他的眼睛，“勇利，对不起，是进沙子了吗？”</p>
<p>“嗯，”勇利点了点头，仍旧使劲眨着眼睛，却好像还是无法把那小小的膈着他眼膜的东西弄出来。他有些着急，那种痒痒的感觉甚至让他想要违背常识伸手去揉眼睛。</p>
<p>而维克托显然也看出了他的想法，伸手就抓住了他的胳膊，然后拉他进了自己的怀抱。两个人之间说远不远，说近也不近，保持着一种暧昧的距离。勇利跪立在维克托两腿之间，因为手臂被拽着的缘故身体正微微前倾，而维克托则用另一只手抬起了勇利的下巴。</p>
<p>“勇利，别揉，“维克托的声音低沉而温柔，仿佛是另一个世界来的天使，带着令人迷醉的魅力，吸引着勇利一点一点地陷入他编织的感情漩涡。</p>
<p>这就是维克托·尼基弗洛夫的魅力，勇利想着，这就是为什么他不能相信他。可是哪怕他内心的理智是那样坚决地告诉他此刻他应该推开维克托，保持两人之间的距离，他的身体却不由自主地被维克托控制。或许是因为维克托此时正那么坚定地抓着他，或许是因为维克托轻轻给自己吹眼睛里的沙子的时候脸上的温柔和认真太过于真实，勇利再没有勇气推开他。</p>
<p>所以他任由那个危险的男人接近自己，笼罩着自己。</p>
<p>……</p>
<p>这一天的晚些时候，勇利和维克托终于扫完雪回到了家里。两个人什么话都没有说就都回到了自己的房间，就连向来活跃的马卡钦也有点被他们二人风雨欲来的气氛影响到了，低垂着脑袋呜咽了几声就尾随着维克托去了里面洗澡。</p>
<p>至于勇利嘛，反正也就是像往常一样，回到了房间，准备先去泡个温泉吃完晚饭再开始画画。</p>
<p>今天下午自从维克托给他吹过眼睛之后两个人之间就变得怪怪的。他是怕维克托再靠近他他就要抵不住诱惑了所以一直刻意躲开维克托，甚至跑到了院子的另一边去扫雪。反之维克托似乎对勇利的鸵鸟行为非常不悦，经常有意无意地路过勇利身边，同时毫不保留地释放着自己的威压和荷尔蒙，或是”不小心“蹭到勇利啊，或是一不小心要滑倒往勇利身上扑啊。</p>
<p>各种巧合让勇利有些忍不下去，后来甚至都不能好好扫雪了，草草弄了弄就叫上维克托回了屋里。</p>
<p>勇利对维克托内心深处总是有种害怕，除了维克托是他偶像所产生的那种不真实感之外，大概还有些别的什么，但现在对于他来说还太模模糊糊的，说不清楚。</p>
<p>哎，不过暂时还是不想那么多了吧，勇利叹着，拿了浴衣去楼下自家的温泉，准备在小池子里泡个痛快，却没想到进去的时候维克托已经在里面了。</p>
<p>这下场面就很尴尬了，谁会想在两个人闹别扭的时候看见别人的裸体啊。可是那尴尬的气氛维克托却仿佛完全察觉不到似的，光着身子就从池子里站了起来。勇利看着那人恬不知耻，任由水珠滑落的样子真想把眼睛捂上。</p>
<p>不过就在他要捂上的时候，他一不小心踩到了维克托留在岸上的香皂，然后就，然后就华丽丽地掉进了温泉里…..然后他非常清晰地看到了维克托下面的那根，还基本是各种角度都看到了。</p>
<p>“呐，勇利这么喜欢看我裸体啊，“维克托非常阴险地调笑道，“啧啧，可是光是你看我多不公平啊，也让我看看你的吧。“说着，维克托修长的手指已经落到了勇利被水沾湿的衣服上，把那些布料一层一层地剥了下来。</p>
<p>“Victor，”勇利想要出声阻止，终究却也是枉然。他发现自己根本没办法阻止眼前的人，维克托就是维克托，是那个世界闻名的维克托，是那个骄傲放纵的维克托。他想做什么，对于勇利来说，都是可以的。</p>
<p>原来他在自己心里这么重要么，勇利悲哀地挑起嘴角，真是。可惜他是维克托，却永远都不是我的维克托。</p>
<p>TBC</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;“勇利，我们一起去堆雪人吧。”第二天早上的维克托如是在勇利的房间门口大声喊道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不去。”胜生勇利，日本的一个小透明画师，此刻正瘫在自己的小床上，拒绝和自己的偶像兼所谓的“导师”见面。维克托昨晚透露的信息是在是太多了，不但完全颠覆了他在勇利心中的形象，更是让勇
    
    </summary>
    
      <category term="Come What May" scheme="http://fengmo.com/categories/Come-What-May/"/>
    
    
      <category term="维勇" scheme="http://fengmo.com/tags/%E7%BB%B4%E5%8B%87/"/>
    
      <category term="字母圈" scheme="http://fengmo.com/tags/%E5%AD%97%E6%AF%8D%E5%9C%88/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Come What May   Chapter 1</title>
    <link href="http://fengmo.com/2017/07/21/%20Come%20What%20May%20chap1/"/>
    <id>http://fengmo.com/2017/07/21/ Come What May chap1/</id>
    <published>2017-07-21T10:49:25.000Z</published>
    <updated>2017-07-21T13:47:27.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>  为什么维克托选了我？他又是为什么来找我？</p>
<p>  胜生勇利此刻正僵硬地躺在床上，使劲瞪着天花板。而维克托·尼基弗洛夫，他一直崇拜的畅销小说家，此刻正躺在离他不到十米远的客房里面。除了突然见到偶像的激动，勇利更多的是感到疑惑：为什么维克托没有像大众传闻的那样潜心撰写他的新小说，为什么维克托会到日本来，为什么维克托会光着身子在自家的温泉里向自己伸出手说道，“勇利，我来当你的导师了。”</p>
<p>  为什么是当自己的导师呢？教自己什么呢？画画吗？但是维克托不是小说家吗？真是奇怪啊。勇利想着，余光却扫到了自己书架上一排又一排的维克托的作品集。啊，糟糕了，要赶紧把这些都收起来呢，万一维克托看到了就惨了。勇利小迷弟对于维克托的书向来保存得稳妥，时不时就要拿出来擦一擦灰尘，但这一次却不得不把它们都塞到了床铺底下。毕竟正主还在这里，要是让维克托知道自己是他的超级粉丝，甚至已经崇拜了他十余年的话，勇利大概是要钻进地缝里去再也不肯出来了。</p>
<p>  搬书其实也算是个大工程了，毕竟维克托是出了10多本小说的人，又是文学界布克奖的五连霸得主，各种版本各种语言的书出版了大约有30本。至于周边海报短文集更是数不胜数，而勇利自然都有收藏，甚至还专门在每类书的侧面贴了相对颜色的标签，明确分类。</p>
<p>  等勇利收拾完这一大堆东西之后也有些气喘吁吁的了，他掏出口袋里的纸巾擦了擦汗，并且在完全把自己甩进床里休息之前又把床单往外拉了拉，试图完全掩盖住维克托的书。</p>
<p>  “勇利，”正当他想要就这样睡去明天再来考虑维克托的事情的时候，维克托的声音却突然在门外响了起来，“你在干什么呢，咱们一起睡吧。”</p>
<p>  What？一起睡？这都什么跟什么啊，勇利把头直接埋进了枕头，仿佛那样脸上的红晕就会消退，“不要，”胜生勇利，一个货真价实的23岁处男如是冲门外喊道，“维克托快回客房去啦！”</p>
<p>  “哎？人家作为导师只是想多了解勇利一些嘛，勇利—”维克托突然有点沮丧，尤其是把勇利的名字的尾音拖得长长的，那种撒娇似的嗓音让勇利光听着便知道他此刻一定是耷拉着脑袋，刘海遮着额头和湛蓝色的眼眸，和垂头丧气的马卡钦简直是一个模子刻出来的。</p>
<p>  勇利当然受不得维克托委屈伤心，就赶紧跑去开门想要安慰维克托。但他万万没想到的是，刚拉开个门缝，维克托就大力把门推开了，“勇利，”他一边大声叫着，一边扑了进来。但勇利完全没有料想到维克托的突袭，于是两个人就以一种极其暧昧的体位一起倒在了地上，一上一下，一躺一骑，令人遐想不已。</p>
<p>  “维克托，”勇利有些不舒服地叫着，他不是特别适应这样的紧密接触，尤其是这种被维克托完全笼罩起来的感觉并不是特别好。这倒不是因为维克托真人对于他来说过于陌生，而是因为维克托身上有一股淡淡的柠檬香味，飘进他的鼻孔里，转换成了一种刺激却又温暖的感觉不停戳刺着他的神经，“你先起来一下，”他推了推维克托的胸膛。</p>
<p>  “嗯？”维克托皱了皱眉，“勇利不喜欢这样吗，导师可是应该和学员亲密沟通才能合作无间呢，”他一边这样说着，一边撑着胳膊肘半坐起来，同时他也牵起了勇利的手放在自己的胸口，“哪，勇利，看着我。”他沉稳镇定的低音声线里有着微微兴奋的颤抖，那种颤抖微不可闻，大约只有维克托自己才会知道。</p>
<p>  但是勇利此时却像没听见这句话一样，一直低着头，不能，绝对不能让维克托看到我现在这幅样子，脸红的害羞的样子。大概每一个粉丝见到崇拜了多年的偶像是都是这种心情吧。不行啊，维克托，干嘛捏我下巴，为什么非要让我抬头啊，“维克—”勇利竭力抵抗着维克托那无人能挡的魅力和力量，可想要说出口的拒绝却在撞进那人蓝色眼眸的瞬间被吞了回去。</p>
<p>  勇利敢打赌自己现在的脸已经和西红柿差不多了，被维克托这样看着的他真的很想找个什么地方躲起来。此刻蓝色眼睛里的波涛汹涌，以及透过手掌心传过来的激烈心跳声，把他不知不觉地带进了那个名叫维克托·尼基弗洛夫的场，那个早晚会让他心甘情愿地沉沦，陷落的场。 </p>
<p>  维克托的眼睛好像会说话，那里面装载的信任，责任，承诺，爱恋，似乎哪一样都不是勇利能承受的。但是下一刻，勇利却听到维克托一字一顿地吐出了这样的话，“勇利，做我的sub吧，像你曾许诺的那般。”</p>
<p>  “哈？维克托，你在说些什么，维—”勇利话还没说完，就感到唇上落了一根手指。维克托的指尖微凉，指甲明明是完美修剪后的圆滑，但扣住勇利唇瓣时却出人意料地让他疼痛。</p>
<p>  勇利现在整个人都是懵的，这两分钟内他了解到，感受到的，比他这辈子听到的见到的还要难以承受。sub？维克托是在说d/s关系吗？为什么维克托会挑我？</p>
<p>  d/s，那是一种契约，dom是主人而sub则是他的仆从，但是一旦签订协约便意味着失去自由。纵然自己崇拜维克托，但他真的会做到那种地步吗，虔诚地跪在维克托的脚下，臣服于他？他真的能够不顾他人异样的眼光吗？不过最关键的似乎都不是这些，最关键的是—</p>
<p>  “维克托不是有爱人了吗？”勇利把自己心里最大最深重的疑问甩了出来。他知道这触及到了维克托的隐私，但是这同样也是勇利自己的底线。</p>
<p>  而听到这个问题的维克托整个人都阴沉了下来，“勇利，以后叫我维恰。”他拧着眉这样子说道，然后有点愤怒地起身往客房走去，把勇利留在了原地。过了一会儿，便是客房的门被大声推拉的声音，再然后，夜晚又寂静了下来。</p>
<p>  离开的维克托明明该是愤怒的，可是不知道为什么，在勇利看来，他似乎有些落魄和伤感。</p>
<p>  TBC</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;  为什么维克托选了我？他又是为什么来找我？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  胜生勇利此刻正僵硬地躺在床上，使劲瞪着天花板。而维克托·尼基弗洛夫，他一直崇拜的畅销小说家，此刻正躺在离他不到十米远的客房里面。除了突然见到偶像的激动，勇利更多的是感到疑惑：为什么维克托没有像大众传闻的那样潜心
    
    </summary>
    
      <category term="Come What May" scheme="http://fengmo.com/categories/Come-What-May/"/>
    
    
      <category term="维勇" scheme="http://fengmo.com/tags/%E7%BB%B4%E5%8B%87/"/>
    
      <category term="字母圈" scheme="http://fengmo.com/tags/%E5%AD%97%E6%AF%8D%E5%9C%88/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
